{
    "quizDataSet": [
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"キネトスコープ、白熱電球、蓄音機など数多くの発明品を生み出したことや、「天才とは1%のひらめきと 99%の努力である」という名言で有名な人物は誰？","answer":"トーマス・エジソン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"1920年10月1日に第1回目が行われた、日本に居住している全ての人を対象に行う、5年に1度の統計調査のことを何という？","answer":"国勢調査","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"「コーヒー」を漢字で書いた時に共通する部首は何？","answer":"王偏","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"1961年から1989年に壊されるまで東西ドイツを隔てていた壁をその場所の名を用いて何の壁という？","answer":"ベルリンの壁","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"「最も多く発行された単一作家によるコミックシリーズ」のギネス記録も持っている、尾田栄一郎の海賊を題材とした漫画といえば何？","answer":"ONE PIECE","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"スペイン語で「聖なる河」という意味を持つ、タキシードサムやポチャッコなど現在では400種を超えるキャラクターを生み出している会社といえば何？","answer":"サンリオ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"インターネット上では「この人でも助走をつけて殴るレベル」などと使われることもあり、非暴力・不服従の運動で知られる人物といえば誰？","answer":"マハトマ・ガンジー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"第153回芥川賞を又吉直樹と同時受賞したことにより有名となった、『成功者K』『スクラップ・アンド・ビルド』などの作品で知られる小説家は誰？","answer":"羽田圭介","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"渋谷駅前のものは1973年に導入されている、歩行者の安全と渋滞緩和が目的である横断歩道を何という？","answer":"スクランブル交差点","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"ジミー・ウェールズ、ラリー・サンガーによって設立された、利用者によって編集される最も大きいオンライン百科事典といえば何？","answer":"Wikipedia","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"英題を「Kiki's Delivery Service」というスタジオジブリ制作のアニメーション映画といえば何？","answer":"魔女の宅急便","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"1926年12月25日から1989年1月7日までと最も長く続いた日本の元号といえば何？","answer":"昭和","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"膝、取っ手、騎士、ナイフを英語で書いた時に共通する先頭のアルファベットは何？","answer":"K","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"豆まきをしたり恵方巻きを食べる風習がある、毎年2月3日頃のことを何という？","answer":"節分","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"スポーツ関連では「オリンピックイヤー」がこれに当たる、原則として西暦年が4で割り切れる年のことを何と言う？","answer":"閏年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"1年の中で、国民の祝日が無い唯一の月といえば何月？","answer":"6","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"日本の最東端の島は南鳥島ですが、最西端の島といえばどこ？","answer":"与那国島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"その元素名はサイクロトロンを発明したローレンスから付けられた、原子番号103、元素記号Lrの元素といえば何？","answer":"ローレンシウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"キャッチコピーは「飛び出せ!!国民的カノジョ」である、高嶺愛花・小早川凛子・姉ヶ崎寧々の3人がヒロインである恋愛シミュレーションゲームといえば何？","answer":"ラブプラス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"デイリーという劇場支配人が一晩で流行らせた英単語とされる説もある、知識を問う問題のことを何という？","answer":"quiz","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"「天使のささやき」や「細氷」と呼ばれることもある、空気中の水蒸気が凍り太陽の光でキラキラと輝く現象を何という？","answer":"ダイヤモンドダスト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"大塚食品が発売している日本初のレトルト食品で、その商品名はフランス語で「おいしい」という意味の\"bon\" からきているカレーといえば何？","answer":"ボンカレー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"2015年には740人での「だるまさんが転んだ」でギネス記録も取得した、UUUMウーム所属のYouTuberは誰？","answer":"はじめしゃちょー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"魚へんに春でサワラ、秋でカジカと読みますが、冬と書いて何と読む？","answer":"コノシロ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"「The Maple Leaf Flag」とも呼ばれる国旗で、中央に赤いカエデの葉がデザインされているのはどこの国？","answer":"カナダ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"ステュクス、ケルベロス、ヒドラ、ニクス、カロンの5つの衛星を持ち、2006年までは太陽系第9惑星とされていた準惑星といえば何？","answer":"冥王星","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"イングランドでは「キャッチ」、メキシコでは「ルチャリブレ」などと呼ばれ、観客へ見せることを目的とした格闘技のことをプロフェッショナルレスリングを略した言葉で何という？","answer":"プロレス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"名前の由来は、タッチダウンをする際の様子をある鳥類に見立てて付けられたとされる、小惑星イトカワやリュウグウのサンプルリターン等を目的とする探査機といえば何？","answer":"はやぶさ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"拷問により29歳で亡くなった日本を代表するプロレタリア作家であり、代表作に「蟹工船」がある人物といえば誰？","answer":"小林多喜二","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"その人物の性格から「泣かぬなら鳴かせてみせようホトトギス」と表されている尾張出身の天下人といえば誰？","answer":"豊臣秀吉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"声優の聡美、モデルの栞里、俳優の二郎に共通する、日本で最も人口の多い苗字といえば何？","answer":"佐藤","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"日本郵政グループのブランドマークにもなっている、片仮名の「テ」のような郵便番号を表示するときに用いられるマークといえば何？","answer":"郵便記号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"ボディビルやフィンスイミングの大会に出たことでも知られる、お笑いコンビオードリーの若林の相方といえば誰？","answer":"春日俊彰","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"2018年には初の実写映画化され話題となったシリーズで、クリストファー・ロビンとテディベアが主人公であるA.A.ミルンの児童小説といえば何？","answer":"クマのプーさん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"駄目、布石、定石などの言葉は、あるゲームの用語から来ています。交互に石を置いて地を確保するゲームといえば何？","answer":"囲碁","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"人々の「ピープル」と、警察の「ポリス」の頭文字からその名が付けられたとされる、警視庁のマスコットキャラクターといえば何？","answer":"ピーポくん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"イメージキャラクターはカモノハシのイコちゃんである、JR西日本が発行するICカードといえば何？","answer":"ICOCA","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"海上自衛隊では毎週金曜日に食べる習慣になっている、とろみのあるルーをご飯にかけて食べる料理といえば何？","answer":"カレーライス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"自身の囚人番号は755であった、ライブドアの元社長といえば誰？","answer":"堀江貴文","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"1077年に教皇と皇帝の対立から生じたことで知られる西洋史上の重要事件をイタリアにある城の名前から何という？","answer":"カノッサの屈辱","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"年齢は永遠の5歳である、フジテレビの番組「ひらけ！ポンキッキ」で誕生した緑色の体が特徴的な恐竜の男の子は何でしょう？","answer":"ガチャピン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"かつては、石川啄木や夏目漱石がそこに勤めていた、毎日新聞・読売新聞・産経新聞・日本経済新聞と共に日本の五大全国紙といわれる新聞社はどこでしょう？","answer":"朝日新聞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"初登場は任天堂が発売した「夢工場ドキドキパニック」である、恥ずかしがりやのため顔と目に口のくりぬいた簡素なお面をつけているマリオシリーズに登場する敵キャラクターは何でしょう？","answer":"ヘイホー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"現在は山崎製パンの子会社となっている、主な商品に「ホームパイ」「カントリーマアム」がある、ペコちゃんをイメージマスコットとする食品メーカーは何でしょう？","answer":"不二家","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"歴代のドラマでは、堺正章・本木雅弘・唐沢寿明・香取慎吾がその役を務めたことがある、中国の四大奇書の一つ「西遊記」に登場する三蔵法師が連れている猿の仙人は何でしょう？","answer":"孫悟空","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"ロシア語では「再構築」という意味がある、1980年後半からゴルバチョフが提唱したソビエト連邦で進められた政治体制の改革運動を何というでしょう？","answer":"ペレストロイカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"2012年8月に横浜のランドマークタワーの高さを抜き、日本一高いビルとなった、大阪市阿倍野区に立つ高さ300mのビルは何でしょう？","answer":"あべのハルカス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"春の七草と呼ばれる七つの植物とは、セリ・ナズナ・ゴギョウ・ハコベラ・ホトケノザ・スズナとあと一つは何でしょう？","answer":"スズシロ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"中国の均田制における露田が前身であると考えられている、6年に一度、6歳以上の男性は2段、女性はその3分の2が支給される農地のことを何というでしょう？","answer":"口分田","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"エレベーターの最上階から階段を上り王冠部分の展望台に登ることが可能である、アメリカ合衆国独立１００周年を記念してフランスから贈られた像は何でしょう？","answer":"自由の女神","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"今井宗久・津田宗及と共に茶湯の天下三宗匠と称される、侘茶を大成したことで知られる安土桃山時代の茶人は誰でしょう？","answer":"千利休","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"2019年1月にはマリナーズとマイナー契約を結んだ、日本プロ野球・メジャー通算4257安打でプロ野球における通算安打世界記録保持者である野球選手は誰でしょう？","answer":"イチロー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"新川優愛・坂東希・橋爪愛と共にミスセブンティーンのグランプリに選ばれたファッションモデルで、女優の代表作に実写映画「ニセコイ」の桐崎千棘、映画「雪の華」の平井美雪役を演じた人物は誰でしょう？","answer":"中条あやみ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"松田聖子の歌のタイトルにも使用されている、別名をカオリエンドウ・ジャコウエンドウとも呼ばれるマメ科の植物は何でしょう？","answer":"スイートピー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"ギリシャのミロス島とは姉妹島提携を結んでいる、壷井栄の小説『二十四の瞳』の舞台となっている島はどこでしょう？","answer":"小豆島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"江戸時代の三大改革とは、享保の改革・寛政の改革と何でしょう？","answer":"天保の改革","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"和名をセイヨウカラハナソウという、ビールの苦みを付与するために使用されるアサ科の多年草は何でしょう？","answer":"ホップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"現在のチェコで生まれた司祭である、遺伝に関する優性・分離・独立の法則を発見した人物は誰でしょう？","answer":"メンデル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"羊や牛の腸で作られている、テニスラケットに使用される糸のことを何というでしょう？","answer":"ガット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"2016年10月以前には「NX」というコードネームで開発が進められていた、キャッチコピーは「カタチを変えてどこへでも」である、任天堂から発売されたゲーム機は何でしょう？","answer":"ニンテンドーSwitch","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-iwateken/","question":"岩手県の県庁所在はどこでしょう？","answer":"盛岡市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-iwateken/","question":"一口大のそばを次々とおかわりしていくスタイルの伝統のそばを何というでしょう？","answer":"わんこそば","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-iwateken/","question":"岩手県の南東部に位置し、県内で最大の漁港の名前は何でしょう？","answer":"大船渡港","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-iwateken/","question":"「八幡平市」　この市の読み方は何でしょう？","answer":"はちまんたいし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-iwateken/","question":"岩手県はいくつの県と接しているでしょう？","answer":"3つ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-iwateken/","question":"岩手県奥州市のある区で生産される黒毛和種の牛肉のブランド名は何でしょう？","answer":"前沢牛（まえさわうし、まえさわぎゅう）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-iwateken/","question":"岩手県北上市周辺に伝わる伝統芸能で、鬼の面を被って踊ることが特徴の物は何でしょう？","answer":"鬼剣舞（おにけんばい）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-iwateken/","question":"日に何度も天候が変わることが山名の由来とされている、標高約1060mの岩手県八幡平市の山名は何でしょう？","answer":"七時雨山（ななしぐれやま）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-iwateken/","question":"岩手県を本拠地として、B.LEAGUEに所属するプロバスケットボールチームの名前は何でしょう？","answer":"岩手ビッグブルズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-iwateken/","question":"岩手県の紫波郡に伝わる郷土料理で、豆腐入りの澄まし汁の上にとろろを添えた汁ものを何というでしょう？","answer":"ぬっぺ汁（ぬっぺい汁、のっぺ汁）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"野球で使用されるベースの形は通常四角形ですが、ホームベースの形はどんな形でしょう？","answer":"五角形","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"野生だったカモを捕まえて家畜化した鳥ということから、漢字で「家の鴨」と書く鳥は何でしょう？","answer":"アヒル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"1917年に設立した「野田醤油株式会社」がその前身であり、ブランドスローガンは「おいしいの、まんなかに。」である、千葉県野田市に本社を置く醤油を主とする会社はどこでしょう？","answer":"キッコーマン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"ボウリングに使用されるボールで、個人用のボールをマイボールといいますが、ボウリング場にあるボールのことを何ボールというでしょう？","answer":"ハウスボール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"イタリアでは別名「絶望のパスタ」とも呼ばれることがある、ニンニク・オリーブオイル・トウガラシ・スパゲッティをあえて作られるパスタ料理は何でしょう？","answer":"ペペロンチーノ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"アメリカでは当初「トーテムストア」という名前だったが、朝7時から夜11時までの営業時間に因んで店名を変更した、日本最大手のコンビニエンスストアは何でしょう？","answer":"セブンイレブン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"最古のものは紀元前約1600年の南バビロニアでのアッカド語の粘土板である、料理の調理手順を示した手順書のことを何というでしょう？","answer":"レシピ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"東北地方ではバチヘビとも呼ばれている、普通の蛇と比べて胴の中央部が膨らんでいる日本に生息すると言われている未確認動物は何でしょう？","answer":"ツチノコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"バスター・キートン、ハロルド・ロイドと並び、世界の三大喜劇王と呼ばれる、主な主演作として『黄金狂時代』『モダン・タイムス』がある人物は誰でしょう？","answer":"チャールズ・チャップリン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"師走に脂が乗って旨くなる魚だからという意味から、漢字で魚へんに師になったという説がある魚は何でしょう？","answer":"ブリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"東京２３区のうち、漢字の「川」が使われているのは荒川区・品川区とあと一つは何でしょう？","answer":"江戸川区","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"NHKの初代大河ドラマ「花の生涯」ではその人物の生涯が描かれている、桜田門外の変で暗殺された江戸時代の大老は誰でしょう？","answer":"井伊直弼","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"ポイント・バレル・シャフト・フライトから構成されるものを的に当てて点数を競うなどして遊ぶ射的競技を一般に何というでしょう？","answer":"ダーツ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"はっきりしないことを表す「あいまい」を漢字で書いたとき、２つの漢字に共通する部首は何でしょう？","answer":"日へん（曖昧）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"代表曲に「ガラナ」「ボクノート」「奏」がある、大橋卓弥と常田真太郎からなるアーティストグループは何でしょう？","answer":"スキマスイッチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"転倒を防ぐために底の板を広くしている、理科の実験で使用される液体の体積を測る円筒形の容器は何でしょう？","answer":"メスシリンダー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"果実の皮が動物のワニの肌に似てることから「ワニナシ」とも言う、豊富な脂肪分を含むため「森のバター」と呼ばれている果物は何でしょう？","answer":"アボカド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"大学卒業後、横光利一らと「文芸時代」を創刊し、新感覚派として注目された、代表作に「雪国」「伊豆の踊子」がある作家は誰でしょう？","answer":"川端康成","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"撮影を失敗したときに使用する「NG」とは何という英語の略でしょう？","answer":"ノーグッド(NO GOOD)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"果物が群がって実っているさまを、神楽鈴の付き方と似ていることから何というでしょう？","answer":"鈴生り（すずなり）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"一般に人間の涙は、酸性・アルカリ性のどちらでしょう？","answer":"アルカリ性","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"ここを弱点とするギリシャ神話の英雄から名前が取られている、かかとの骨とふくらはぎの筋肉をつなぎ、人間にある最大の腱は何でしょう？","answer":"アキレス腱","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"自覚症状が現れにくいことから沈黙の臓器ともいわれる、胆汁の生成・糖の貯蔵・アルコールの分解など数多くの役割を担っている臓器は何でしょう？","answer":"肝臓","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"血管を大きく3つに分けると、動脈・静脈とあと一つは何でしょう？","answer":"毛細血管","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"人体において最も固い組織である、象牙質・セメント質・歯髄とともに歯を構成する組織は何でしょう？","answer":"エナメル質","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"その名の通り、長さが指12本横に並べたもの程度であったことから名がつけられたと言われている、胃と小腸をつなぐ消化管は何でしょう？","answer":"十二指腸","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"人間にある2つの汗腺とは、全身に存在するエクリン腺と脇の下など特定の部位にしか存在しない何でしょう？","answer":"アポクリン腺","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"その様子がつぼみのように見えることから名前が付けられた、口腔粘膜や舌乳頭に存在しており、食べ物の味を感じることができる器官は何でしょう？","answer":"味蕾（みらい）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"人間の内臓全体を言い表す時に用いられていた言葉である五臓六腑において、唯一存在しないとされているものは何でしょう？","answer":"三焦（さんしょう）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"膵臓のランゲルハンス島において、α細胞はグルカゴン、β細胞はインスリンを分泌しますが、δ細胞は何というホルモンを分泌するでしょう？","answer":"ソマトスタチン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"英語で「円舞曲」はワルツですが、「行進曲」は何と読む？","answer":"マーチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"コブクロ、嵐、ケツメイシ、河口恭吾、森山直太朗の曲のタイトルにも共通する日本の春を象徴する植物は何？","answer":"桜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"エジソンと特許申請で争ったという、1876年に電話機を発明したことで知られる科学者といえば誰？","answer":"グラハム・ベル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"そのタイトルは桜の花びらが舞い落ちる速度である、新海誠のアニメーション映画といえば何？","answer":"秒速五センチメートル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"2017年の新語・流行語大賞にもノミネートされた言葉で、芸人ブルゾンちえみのネタにも登場する、地球上にいる男性の数を表した言葉といえば何？","answer":"35億","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"『最後の晩餐』を描いたのはレオナルド・ダ・ヴィンチですが、『最後の審判』を描いたのは誰？","answer":"ミケランジェロ・ブオナローティ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"伊勢物語の一説にある「人の心を晴れ晴れとさせる」という意味の古語「晴るかす」が由来である、2014年に開業した日本一高い超高層ビルといえば何？","answer":"あべのハルカス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"全日本蜂蜜協同組合と日本養蜂はちみつ協会が制定した記念日で、8月3日ははちみつの日ですが、3月8日は何の日？","answer":"みつばちの日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"元々は2001年3月9日に行われた友人の結婚式を祝うために作曲したという、現在では卒業式などで歌われることの多いレミオロメンの楽曲は何？","answer":"3月9日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"2011年にはゆるキャラグランプリにて優勝した、熊本県PRマスコットキャラクターといえば何？","answer":"くまモン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"鉄道トンネルのうち、世界で1番長いのはスイスのゴッタルドベーストンネルですが、2番目に長いのは日本の何というトンネル？","answer":"青函トンネル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"「来た、見た、勝った」「ブルータス、お前もか」「賽は投げられた」の名言で知られ、太陽暦の1つに名を残す人物といえば誰？","answer":"ガイウス・ユリウス・カエサル（ジュリアス・シーザー）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"運行中の乗っ取りのこと。バスはバスジャックといいますが、飛行機だと何という？","answer":"ハイジャック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"1965年に三宅精一が発明した、視覚障害者を安全に誘導するために床に設置されたブロックを何という？","answer":"点字ブロック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"一般に音楽の三要素といえば、リズム、メロディーとあと1つは何？","answer":"ハーモニー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"世界一有名な横断歩道とも言われている、ザ・ビートルズがアルバムのジャケット写真に使ったことで有名となったロンドンの観光地といえば何？","answer":"アビイ・ロード","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"1905年に「ウィルスドルフ&デイビス」という名で設立した、王冠がトレードマークであるスイスの高級腕時計メーカーといえば何？","answer":"ロレックス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"森田正光、蓬莱大介、天達武史が共通して持っている、国家資格といえば何？","answer":"気象予報士","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"1年が366日ある年を閏年というのに対し、365日ある年を何という？","answer":"平年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"名前の由来はNHKの朝の連ドラ『天うらら』である、高知競馬で113連敗という記録を持つ競走馬は何？","answer":"ハルウララ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nogizaka46/","question":"バナナマンが司会を務める、2011年10月から始まった乃木坂46にとって初となる地上波レギュラー冠番組のタイトルは何でしょう？","answer":"乃木坂って、どこ？","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nogizaka46/","question":"乃木坂46のデビュー曲『ぐるぐるカーテン』から5thシングル『君の名は希望』まで、5作連続でセンターを務めたメンバーは誰でしょう？","answer":"生駒里奈","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nogizaka46/","question":"両手でピストルの形を作り相手を撃ち抜く、乃木坂46の秋元真夏が「あなたのハートに・・・」のセリフの後に続けて繰り出す必殺技といえば何でしょう？","answer":"ずっきゅん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nogizaka46/","question":"フランス語で「5つの星」という意味がある、乃木坂46の北野日奈子、寺田蘭世、中田花奈、中元日芽香、堀未央奈の5人からなるユニットは何でしょう？","answer":"サンクエトワール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nogizaka46/","question":"乃木坂46の「ロマンスのスタート」MVの中で、西野七瀬がかぶっているベレー帽に書かれた地名は何でしょう？","answer":"New York City","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nogizaka46/","question":"乃木坂46の「私、起きる。」MVの中で、樋口日奈が所属していた架空のアイドルグループは何でしょう？","answer":"ツギハギ　チェックメイト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nogizaka46/","question":"お金持ちの商人の妻役で黒木瞳がキャスティングされている『乃木坂工事中』の「第2回企画プレゼン大会」において能條愛未がプレゼンした本格時代劇の名前は何でしょう？","answer":"友と刀","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nogizaka46/","question":"乃木坂46のアルバム「それぞれの椅子」に収録されている、真夏の全国ツアー2017東京ドーム公演のWアンコールで歌われた曲は何でしょう？","answer":"きっかけ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nogizaka46/","question":"『乃木坂工事中』の「知ってて当然!!!ボーダークイズ」において、堀未央奈が「好きなラーメン店」として挙げている岐阜県にあるラーメン店の名前は何でしょう？","answer":"丸デブ総本店","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nogizaka46/","question":"2019年1月に発売された、乃木坂46 生田絵梨花の2ndソロ写真集のタイトルは何でしょう？","answer":"インターミッション","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"『大乱闘スマッシュブラザーズ SPECIAL』の欧米版のタイトルといえば『Super Smash Bros. [何] 』？","answer":"Ultimate","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"カービィが主人公である、『大乱闘スマッシュブラザーズ SPECIAL』の1人用モード「スピリッツ」のサブタイトルは何でしょう？","answer":"灯火の星","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"『大乱闘スマッシュブラザーズ SPECIAL』のNintendo 公式チャンネルが投稿した動画でキーラを前に「ひとりで 10体ぐらい倒せれば いけるか？」というセリフを発したファイヤーエムブレムに登場するキャラクターは誰でしょう？","answer":"マルス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"高校生である古賀英里奈がボーカルを務める『大乱闘スマッシュブラザーズ SPECIAL』の日本語版テーマソングといえば何でしょう？","answer":"命の灯火(ともしび)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"星のカービィや大乱闘スマッシュブラザーズの生みの親で、デデデ大王の声も務めている人物といえば誰でしょう？","answer":"桜井政博","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"『大乱闘スマッシュブラザーズ SPECIAL』の1体で収録されているボイス数が1番多い、大本眞基子が声を担当するキャラクターは誰でしょう？","answer":"カービィ","explanation":"(コピー能力などもあるので他キャラクターより圧倒的に多いです。)"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"『大乱闘スマッシュブラザーズ SPECIAL』のステージ『マジカント』にギミックとして登場する鳥の顔と人の体を持つMOTHERに登場するキャラクターは誰でしょう？","answer":"フライングマン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"『大乱闘スマッシュブラザーズ SPECIAL』の「いろんなあそび」から選択できる組み手は百人組み手、情け無用組み手とあと1つは何でしょう？","answer":"オールスター組み手","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"『大乱闘スマッシュブラザーズ SPECIAL』でカラーチェンジをすると名前が変わるキャラクターはスティーブ、ベレト、ピクミン＆オリマーとあと1体は何でしょう？","answer":"クッパJr.","explanation":"（ラリー,ロイ,ウェンディ,イギー,モートン,レミー,ルドウィッグと名前が変わります。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"公式ではイレブン・アルス・ソロ・エイトという名前で呼ばれている、『大乱闘スマッシュブラザーズ SPECIAL』でワザの数が最多であるファイターといえば誰でしょう？","answer":"勇者","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"「トリプルゲイザー」「パワーダンク」「バスターウルフ」などの大ワザを持つ2019年11月に『大乱闘スマッシュブラザーズ SPECIAL』の追加コンテンツ第4弾として増えた『餓狼伝説』のファイターといえば誰でしょう？","answer":"テリー・ボガード","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"『大乱闘スマッシュブラザーズ SPECIAL』で2020年6月30日に追加された、有料追加コンテンツ第6弾のラーメンが大好きな麺天飯食堂の看板娘といえば誰でしょう？","answer":"ミェンミェン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"『大乱闘スマッシュブラザーズ SPECIAL』で2020年10月1日に追加されたスティーブ・アレックス・ゾンビ・エンダーマンといえば何というゲームに登場するキャラクターでしょう？","answer":"マインクラフト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"M-1グランプリのMは、漫才のことですが、R-1グランプリのRは何のことでしょう？","answer":"落語","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"漢字で「海の草」と書けば「かいそう」と読みますが、「海の苔（こけ）」と書けば何と読むでしょう？","answer":"のり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"物事の大半を表すことを、漢数字の「八」「九」「十」を使った四字熟語で何というでしょう？","answer":"十中八九","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"日本では島根県奥出雲町と兵庫県小野市が二大産地として知られる、細い棒に刺した珠を移動させて加減乗除の計算を行う計算補助用具は何でしょう","answer":"そろばん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"「トヨハシ・テング」というチームが日本では唯一のチームである、「ハリー・ポッター」シリーズに登場するスニッチという金色の玉の獲得を目的とするスポーツは何でしょう？","answer":"クィディッチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"座布団1組、ホウ素の原子番号、サードの守備番号、ローマ数字のVに共通して連想される数字はいくつでしょう？","answer":"5","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"ポジティブの反対語はネガティブですが、積極的の反対語を漢字3文字で何というでしょう？","answer":"消極的","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"日本の代表的な人として、「桑田佳祐」や「久保田利伸」などが挙げられる、自分で作詞作曲を自ら行う歌手のことを英語で何というでしょう？","answer":"シンガーソングライター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"理科の実験用具の一つ「プレパラート」を構成する2つのガラスとはカバーガラスと何でしょう？","answer":"スライドガラス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"そのパッケージにはアンア・マリア・ラッセルという人物が描かれている、キリンビバレッジが販売している愛称を「午後ティー」という紅茶飲料は何でしょう？","answer":"午後の紅茶","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"中国の三国時代の「三国」とは魏・呉とあと一つは何でしょう？","answer":"蜀","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"堀内良平によって命名された、本栖湖・精進湖・西湖・河口湖・山中湖の5つの湖の総称を何五湖というでしょう？","answer":"富士","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"多くの物をまとめて一つのものにすることを、「集まる」という漢字を使った漢字三文字で何というでしょう？","answer":"集大成","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"別名を「黒いダイヤ」とも呼ばれる、世界三大珍味の一つであるキノコは何でしょう？","answer":"トリュフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"アメリカの発明家「ダグラス・エンゲルバート」が発明した、ネズミの形に似ていることから名づけられたパソコンの周辺機器の一つは何でしょう？","answer":"マウス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"1995年にマラケシュ協定によってGATTに代わり成立した、スイスのジュネーヴに本部を置く「世界貿易機関」をアルファベット3文字で何というでしょう？","answer":"ＷＴＯ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"バスケットボールで、一方のチームがファウルや特定のヴァイオレーションを犯した場合に科される、一定の位置から相手に防がれずに行う投球のことを何というでしょう？","answer":"フリースロー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"疑問符のことをクエスチョンマークといいますが、感嘆符のことを何マークというでしょう？","answer":"エクスクラメーションマーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"和名を「紅玉」という、ダイヤモンドに次いで固いとされる7月の誕生石は何でしょう？","answer":"ルビー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"中学生時代に「Hana*chu→」で読者モデルとして活躍した、2016年には『ニーチェ先生』ドラマの初主演、2017年には『お前はまだグンマを知らない」で映画初主演を務めた俳優は誰でしょう？","answer":"間宮祥太朗","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"うなぎの蒲焼を用いた日本料理はどっち？Ａ：ひつまぶし　Ｂ：ひまつぶし","answer":"A:ひつまぶし","explanation":"（名古屋にある「あつた蓬莱軒」が発祥という説もある。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"大正製薬に描かれているマークはどっち？Ａ：ラッパ　Ｂ：ワシ","answer":"B:ワシ","explanation":"（ラッパのマークは大幸薬品）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"シャープはどっち？Ａ：♯　Ｂ：＃","answer":"A:♯","explanation":"（＃は「井桁いげた」や「スクエア」と呼ばれます。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"710年に遷都したのはどっちへ？Ａ：平城京　Ｂ：平安京","answer":"A:平城京","explanation":"（なんと(710年)立派な平城京。鳴くよ(794年)ウグイス平安京という語呂合わせで有名。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"水菓子とはどっち？Ａ：羊羹　Ｂ：果物","answer":"B:果物","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"右回りとはどっち？Ａ：時計回り　Ｂ：反時計回り","answer":"A:時計回り","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"初老とは何歳？Ａ：４０歳　Ｂ：５０歳","answer":"A:４０歳","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"横棒が一画目になる漢字はどっち？Ａ：右　Ｂ：左","answer":"B:左","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"抜けなくなった指輪を外してくれるのはどっち？Ａ：警察署　Ｂ：消防署","answer":"B:消防署","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"次の長寿番組のうち、より古いのはどっち？Ａ：キユーピー３分クッキング　Ｂ：笑点","answer":"A:キユーピー３分クッキング","explanation":"（3分クッキングが1962年12月3日、笑点が1966年5月15日）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"早くオープンしたテーマパークはどっち？Ａ：ユニバーサル・スタジオ・ジャパン　Ｂ：東京ディズニーシー","answer":"A:ユニバーサル・スタジオ・ジャパン","explanation":"（USJが2001年3月31日、シーが2001年9月4日）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"ドラミちゃんの好きな食べ物はどっち？Ａ：メロンパン　Ｂ：クリームパン","answer":"A:メロンパン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"半径が大きいのはどっち？Ａ：太陽　Ｂ：月","answer":"A:太陽","explanation":"（太陽：695510km、月：1737.1km）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"ダーツボードで一番中心のエリアの名前は？Ａ：バイブル　Ｂ：ダブルブル","answer":"B:ダブルブル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"スイミーは何色の魚？Ａ：赤　Ｂ：黒","answer":"B:黒","explanation":"（スイミーが目の役割を果たしました。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"青い服を着ているのはどっち？Ａ：ぐり　Ｂ：ぐら","answer":"A:ぐり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"正しいのはどっち？Ａ：Ａ級戦犯　Ｂ：永久戦犯","answer":"A:Ａ級戦犯","explanation":"（B級戦犯・C級戦犯もあるそうです。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"正しいのはどっち？Ａ：五里夢中　Ｂ：五里霧中","answer":"B:五里霧中","explanation":"（五里霧中：迷って方針や見込みなどの立たないこと）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"正しいのはどっち？Ａ：シミュレーション　Ｂ：シュミレーション","answer":"A:シミュレーション","explanation":"（シミュレーション：現実のモデルを作り、それを使って観測または実験すること。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-1/","question":"正しいのはどっち？Ａ：レミオメロン　Ｂ：レミオロメン","answer":"B:レミオロメン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"佐野洋子の絵本のタイトルは「100万回〇〇〇ねこ」？Ａ：生きた　Ｂ：死んだ","answer":"100万回生きたねこ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"曇りを表す天気記号はどっち？Ａ：◎　Ｂ：〇","answer":"◎","explanation":"（〇は快晴です。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"「漸く」の読み方はどっち？Ａ：ようやく　Ｂ：しばらく","answer":"ようやく","explanation":"（漸く：ようやく、暫く：しばらく）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"「捗る」の読み方はどっち？Ａ：こだわる　Ｂ：はかどる","answer":"はかどる","explanation":"（捗る：はかどる、拘る：こだわる）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"東京にある地名はどっち？Ａ：新宿(にいじゅく)　Ｂ：新宿(あらじゅく)","answer":"新宿（にいじゅく）","explanation":"（もちろん新宿は東京にありますが、新宿は栃木・埼玉・山形にあります。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"天空の城ラピュタで、空から降ってきた女の子はどっち？Ａ：シータ　Ｂ：パズー","answer":"シータ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"魔女の宅急便に登場する猫はどっち？Ａ：キキ　Ｂ：ジジ","answer":"ジジ","explanation":"（キキは魔女の方です。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"「湯湯婆」は何と読む？Ａ：ゆばーば　Ｂ：ゆたんぽ","answer":"ゆたんぽ","explanation":"（ジブリ2連続だったので間違えやすいですね。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"用紙のサイズが大きいのはどっち？Ａ：Ａ３　Ｂ：Ｂ３","answer":"Ｂ３","explanation":"（A4の半分であるA5と、B5の大きさを比較すると、B5の方が大きいです。そこから考えると分かりやすいです。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"小野妹子はどっち？Ａ：男　Ｂ：女","answer":"男","explanation":"（小野小町は女です。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"国民総生産はどっち？Ａ：ＧＤＰ　Ｂ：ＧＮＰ","answer":"GNP（Gross National Product）","explanation":"（GDP(Gross Domestic Product)は国内総生産です。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"嵐の「二宮和也」。読み方はどっち？Ａ：にのみやかずや　Ｂ：にのみやかずなり","answer":"にのみやかずなり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"自身の冠番組を数多く持つ「有吉弘行」。読み方はどっち？A：ありよしひろゆき　Ｂ：ありよしひろいき","answer":"ありよしひろいき","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"『海の声』などのヒット曲がある「桐谷健太」。読み方はどっち？Ａ：きりたにけんた　Ｂ：きりたにけんと","answer":"きりたにけんた","explanation":"（ここであえて普通の読み方を問題にしてみました。引っかかったかな…）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"『逃げるは恥だが役に立つ』で主演を務めた「新垣結衣」。読み方はどっち？Ａ：あらがきゆい　Ｂ：にいがきゆい","answer":"あらがきゆい","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"『Lemon』『Flamingo』などの曲を生み出した「米津玄師」。読み方はどっち？Ａ：よねづげんし　Ｂ：よねづけんし","answer":"よねづけんし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"福山雅治の妻である「吹石一恵」。正しいのはどっち？Ａ：ふきいしかずえ　Ｂ：ふきいしかづえ","answer":"ふきいしかづえ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"♪アルプス一万尺　[？] の上で　アルペン踊りを　さぁ踊りましょ♪Ａ：小槍　Ｂ：子ヤギ","answer":"小槍","explanation":"（槍ヶ岳の横にあるちっちゃい突起を小槍といいます。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"♪メリーさんのひつじ　[？]　ひつじ♪Ａ：ひつじ　Ｂ：メエメエ","answer":"メエメエ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"♪これくらいの　おべんとばこに　おにぎり [？]　ちょっとつめて♪Ａ：おにぎり　Ｂ：をにぎり","answer":"おにぎり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"【〇×】メンデレーエフの周期表では、銅・銀・金は縦一直線に並んでいる。","answer":"〇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"【〇×】にゃんこスターというお笑いコンビはあるが、わんこムーンというお笑いコンビもあった。","answer":"〇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"【〇×】日本テレビが放送している高校生クイズは、中学生にも参加資格はある。","answer":"×","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"【〇×】現在のＡＢＯ式血液型になる前は、Ａ、Ｂ、Ｃ型の３種類だった。","answer":"〇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"【〇×】『ゲゲゲの鬼太郎』の「ゲゲゲ」とは、作者のあだ名が由来である。","answer":"〇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"【〇×】「ノコギリザメ」はいますが、「カナヅチザメ」もいる。","answer":"×","explanation":"(シュモクザメとかハンマーヘッドシャークというサメはいます。)"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"【〇×】777の77乗の一の位の数は、もちろん7である。","answer":"〇","explanation":"(下1桁だけ考えればいいので、7→9→3→1→…と循環します。777÷4のあまりは1なので7となる。問題文には「もちろん」と書きましたが、たまたま7になるだけです。)"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"【〇×】100円玉のギザギザの数は、ちょうど100個である。","answer":"×","explanation":"(100円玉のギザギザは103個あります。50円玉には120個ついています。)"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"【〇×】マリオとルイージは双子である。","answer":"〇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ab-2/","question":"【〇×】「ぐっすり」という言葉の語源は「good sleep」から来ている。","answer":"×","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"高さ634mと、自立式電波塔としては世界一の高さを誇る、東京のシンボルとなっているタワーは何でしょう？","answer":"東京スカイツリー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"10月には全国から神々が集まるとされる、島根県にある神社は何でしょう？","answer":"出雲大社","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"世界最大級のブナの原生林が広がる、青森県と秋田県にまたがる世界遺産は何山地でしょう？","answer":"白神山地","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"途中に48のカーブがあることから名づけられた、栃木県日光市にある坂道は何でしょう？","answer":"いろは坂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"ジンベエザメが見られる「太平洋水槽」を含む14の大水槽で成り立つ大阪府にある水族館はどこでしょう？","answer":"海遊館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"生産量が日本一である食材のアレンジ料理や無料バイキングがある群馬県甘楽町のテーマパークは何パークでしょう？","answer":"こんにゃくパーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"断崖から突き出た「地獄のぞき」と呼ばれる岩で知られる、房総半島南部にある山は何でしょう？","answer":"鋸山","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"日本一落差が大きい滝として知られる、富山県にある滝は何でしょう？","answer":"称名滝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"全長1140mで、昭和初期当時は物流の要として栄えた北海道にある運河は何でしょう？","answer":"小樽運河","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"毎年夏にのみ渡し船で訪れることができる、敦賀半島の先端に位置する無人島で、その美しい景観から「北陸のハワイ」と呼ばれる島は何でしょう？","answer":"水島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「完全な」という意味がある、グラスにアイスクリーム・フルーツを入れて作るデザートは何でしょう？","answer":"パフェ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「三日月」という意味がある、バターをパン生地に練りこんで焼いた三日月状のパンを何というでしょう？","answer":"クロワッサン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「鉛筆」という意味がある、小学校などで見られるデッサンに用いる棒状の絵の具を何というでしょう？","answer":"クレヨン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「男の子」という意味がある、大きな飲食店などで飲食物を出す男性給仕のことを何というでしょう？","answer":"ギャルソン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「千枚の葉」という意味がある、パイ生地とカスタードクリームを何層にも重ねて作る洋菓子の一種は何でしょう？","answer":"ミルフィーユ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「稲妻」という意味がある、棒状に作ったシュークリームの上にチョコレートをコーティングした洋菓子の一種は何でしょう？","answer":"エクレア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「飾り棚」という意味がある、各自が料理を取り分けて食べる立食スタイルのことを何というでしょう？","answer":"ビュッフェ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「尊敬」という意味がある、オリジナル作品に自分のアイデアなどを盛り込んだ作品のことを何というでしょう？","answer":"オマージュ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「一緒に」という意味がある、ファッション用語では服の材質や色調の取り合わせのこと、音楽用語では合奏のことを表す言葉は何でしょう？","answer":"アンサンブル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「貼る」という意味がある、布の上に、別の布や川などを縫い留める手芸のことを何というでしょう？","answer":"アップリケ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「特注の仕立服」という意味がある、ジバンシーやディオールなどが有名である、パリの高級衣装店協会に加盟している店のことを何というでしょう？","answer":"オートクチュール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「要約」という意味がある、大学の講義などで参加者に配布する内容を簡潔に記したものを何というでしょう？","answer":"レジュメ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「円く薄いもの」という意味がある、そば粉・水・塩などで寝かせた生地を薄くのばし正方形に折りたたんだフランス北西部の郷土料理は何でしょう？","answer":"ガレット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「現代風」という意味がある、お菓子や果物の上にアイスクリームを乗せたものを何というでしょう？","answer":"アラモード","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「小さな店」という意味がある、アクセサリーや香水などを取り扱う大衆向けの小売店のことを何というでしょう？","answer":"ブティック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「待ち合わせ」という意味がある、人工衛星や宇宙船が互いに接近することを何というでしょう？","answer":"ランデブー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「組み立て」という意味がある、映画などで、多数のカットを組み合わせてつないで一つの作品にまとめる手法を何というでしょう？","answer":"モンタージュ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「冒険」という意味がある、日本では男女関係に使用される恋の火遊びのことを何というでしょう？","answer":"アバンチュール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「団らんの場」という意味がある、劇場などの入り口から観客室につながる広い空間のことを何というでしょう？","answer":"ホワイエ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「蝶」という意味がある、耳が羽を開いた蝶のような形をしているフランス原産の犬の一種は何でしょう？","answer":"パピヨン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-swimming/","question":"国際水泳連盟の略称FINAはフランス語が由来である。〇か×か。","answer":"〇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-swimming/","question":"「水中のハンドボール」ともいわれる、7名チームがプール内のコートで、ゴールにボールを入れあい点数を競い合う競技は何でしょう？","answer":"水球","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-swimming/","question":"自由形、平泳ぎ、背泳ぎ、バタフライをメドレーリレーで泳ぐ順番に並び替えなさい。","answer":"背泳ぎ→平泳ぎ→バタフライ→自由形","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-swimming/","question":"クロールや背泳ぎで使われる、手を使わずに回転して壁を蹴るターンを総称して何というでしょう？","answer":"クイックターン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-swimming/","question":"ラジオ中継していたNHKの河西アナの「〇〇ガンバレ！」の実況でも知られる、第11回ベルリンオリンピックで日本人女性として初めて金メダルを取った人物は誰でしょう？","answer":"前畑秀子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-swimming/","question":"海や川・湖といった自然の水の中で行われる長距離水泳競技のことを、アルファベット3文字で何というでしょう？","answer":"OWS","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-swimming/","question":"2018年4月に国際水泳連盟が変更した、「シンクロナイズドスイミング」の新しい名称は何でしょう？","answer":"アーティスティックスイミング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"ペルム紀にはすべて絶滅した、体が三つに縦割りされていることから名前が付けられた古生代を生きた化石は何でしょう？","answer":"三葉虫","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"漫画家の「漫 画太郎」、歌手の「つのだ ひろ」、芸人の「ゴー ジャス」の名前に共通してつけられている記号は何でしょう？","answer":"☆マーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"同じという漢字に木へんをつけると「きり」と読みますが、竹かんむりをつけると何と読むでしょう？","answer":"つつ（筒）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"招待客のことを「ゲスト」といいますが、客を招く人のことを英語で何というでしょう？","answer":"ホスト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"低いほうは170cm、高いほうは250cmとなっている、高さが違う2本の鉄棒を平行に設置して使用する体操種目は何でしょう？","answer":"段違い平行棒","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"カジカ・ウシ・トノサマなどの種類がある水辺に生息する生き物といえば何でしょう？","answer":"カエル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"不足すると、壊血病という病気になる、アセロラやレモンに多く含まれるビタミンは何でしょう？","answer":"ビタミンC","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"正式名称を「ムラサキイガイ」といわれる、ブイヤベースやパエリアに使用される貝の一種は何でしょう？","answer":"ムール貝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"頭の髪をケアすることを「ヘアケア」といいますが、頭皮をケアすることを何ケアというでしょう？","answer":"スカルプケア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"本名は「林太郎」という、代表作に「文づかひ」「うたかたの記」「舞姫」のドイツ三部作がある小説家は誰でしょう？","answer":"森鴎外","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"調理技術で、「串打ち三年、焼き一生」と言われるのは「焼き鳥」ですが、「串打ち三年、割き八年、焼き一生」と言われるのはどんな魚を調理するものでしょう？","answer":"うなぎ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"ティッシュの形態で箱に入っているものをボックスティッシュといいますが、街角などで配られている携帯用のティッシュを何ティッシュというでしょう？","answer":"ポケットティッシュ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"日本の初代枢密院議長、初代兵庫県知事、初代総理大臣を共通して務めた人物は誰でしょう？","answer":"伊藤博文","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"青森県と茨城県の県の魚になっている、日本では目の位置によって区別するためカレイと対比される魚は何でしょう？","answer":"ヒラメ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"モアイ像で有名な「イースター島」はどこの国の領土でしょう？","answer":"チリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"やり方や考え方などが人それぞれで違うことを、漢数字の「三」を二回使った四字熟語で何というでしょう？","answer":"三者三様","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"通行人を引き付け、購買意欲を高めるのが目的である、商店や百貨店の店頭に設置されているガラス張りの飾り棚を何ウインドウと言うでしょう？","answer":"ショーウインドウ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"第1作放送開始以来、枠としての中断は一度もない、ある日本人の生涯を描く『花燃ゆ』『風林火山』『天地人』などが放送されるNHKにおけるドラマを何ドラマというでしょう？","answer":"大河ドラマ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"マルクス・ペルソンとMojang ABの社員が開発した、立方体のブロックで構成されている世界で、建築やサバイバル生活を楽しむことができる略称を「マイクラ」というサンドボックスゲームは何でしょう？","answer":"マインクラフト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"江戸いろはかるたで唯一の四字熟語が詠まれている、注意を少しでも怠れば失敗するということを戒めるという意味の言葉は何でしょう？","answer":"油断大敵","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-catchphrase/","question":"I'm lovin' it","answer":"マクドナルド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-catchphrase/","question":"ココロも満タンに","answer":"コスモ石油","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-catchphrase/","question":"お口の恋人","answer":"ロッテ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-catchphrase/","question":"Inspire the Next","answer":"日立","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-catchphrase/","question":"ひとの時を、想う。","answer":"日本たばこ産業 （ＪＴ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-catchphrase/","question":"愛は食卓にある","answer":"キユーピー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-catchphrase/","question":"Leading Innovation","answer":"東芝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-catchphrase/","question":"明日の空へ、日本の翼","answer":"日本航空 （ＪＡＬ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-catchphrase/","question":"VALUE FROM INNOVATION","answer":"富士フイルム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-catchphrase/","question":"NO MUSIC NO LIFE","answer":"タワーレコード","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/akutagawasho/","question":"又吉直樹『火□』","answer":"火花","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/akutagawasho/","question":"村田沙耶香『□□□□人間』","answer":"コンビニ人間","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/akutagawasho/","question":"黒田夏子『ab□□□』","answer":"abさんご","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/akutagawasho/","question":"西村賢太『苦役□□』","answer":"苦役列車","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/akutagawasho/","question":"金原ひとみ『蛇に□□□』","answer":"蛇にピアス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/akutagawasho/","question":"花村萬月『□□□□□□の夜』","answer":"ゲルマニウムの夜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/akutagawasho/","question":"村上龍『限りなく透明に近い□□□』","answer":"限りなく透明に近いブルー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/akutagawasho/","question":"庄司薫『□□□ちゃん気をつけて』","answer":"赤頭巾ちゃん気を付けて","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/akutagawasho/","question":"小川洋子『□□カレンダー』","answer":"妊娠カレンダー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/akutagawasho/","question":"石川達三『□□』","answer":"蒼氓","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/geography/","question":"最も人口が少ない大陸、□□大陸","answer":"南極大陸","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/geography/","question":"東北地方の冷害の原因となる風、□□□","answer":"やませ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/geography/","question":"アングロアメリカに対する概念で、アメリカ大陸の北半球中緯度から南半球にかける地域の総称、□□□アメリカ","answer":"ラテンアメリカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/geography/","question":"氷河の浸食作用によって形成された入り江、□□□□□","answer":"フィヨルド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/geography/","question":"ニュージーランドの先住民、□□□族","answer":"マオリ族","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/geography/","question":"デカン高原が有名である、玄武岩が風化してできた土、□□□□","answer":"レグール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/geography/","question":"アルゼンチン中部のラプラタ川流域に広がる草原地帯、□□□","answer":"パンパ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/geography/","question":"ソビエト連邦における大規模国営農場、□□□□□","answer":"ソフホーズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/geography/","question":"郊外に向かって都市が無秩序に拡大していく現象、□□□□□現象","answer":"スプロール現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/geography/","question":"クロアチアなどに見られる、海岸線に平行な細長い島が形成されることに特色がある、□□□□□式海岸","answer":"ダルマチア式海岸","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanjiryakugo/","question":"入試、入□試□","answer":"入学試験","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanjiryakugo/","question":"特急、特□急□","answer":"特別急行","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanjiryakugo/","question":"駐禁、駐□禁□","answer":"駐車禁止","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanjiryakugo/","question":"電卓、電□卓□□□□","answer":"電子卓上計算機","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanjiryakugo/","question":"馬券、□馬□□券","answer":"勝馬投票券","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanjiryakugo/","question":"軍手、軍□手□","answer":"軍用手袋","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanjiryakugo/","question":"石油、石□油","answer":"石炭油","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanjiryakugo/","question":"生協、生□協□□□","answer":"生活協同組合","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanjiryakugo/","question":"会釈、□会□釈","answer":"和会通釈","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanjiryakugo/","question":"感謝、感□□謝","answer":"感恩報謝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hayaoshiyokuderu/","question":"結婚５０年目を祝う祝賀式、□婚式","answer":"金婚式","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hayaoshiyokuderu/","question":"気体が直接固体になること、□華","answer":"昇華","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hayaoshiyokuderu/","question":"血糖値を下げる効果をもつホルモン、□□シュリン","answer":"インシュリン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hayaoshiyokuderu/","question":"潮の干満によって起こるアマゾン川を逆流する現象、ポ□□□□","answer":"ポロロッカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hayaoshiyokuderu/","question":"正式名称は「特に水鳥の生息地として国際的に重要な湿地に関する条約」、ラ□□□□条約","answer":"ラムサール条約","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hayaoshiyokuderu/","question":"目覚まし時計で、アラームを止めて再び鳴り出す機能、□□□ズ機能","answer":"スヌーズ機能","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hayaoshiyokuderu/","question":"紫外線はUV、赤外線は？、□□","answer":"IR","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hayaoshiyokuderu/","question":"フランス軍が敗北し、ナポレオン戦争最後の戦闘、□□□□□□の戦い","answer":"ワーテルローの戦い","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hayaoshiyokuderu/","question":"７５１年、唐とアッバース朝の間で行われた戦闘、□□□河畔の戦い","answer":"タラス河畔の戦い","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hayaoshiyokuderu/","question":"カバディで「カバディ」を連呼すること、キ□□□","answer":"キャント","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rensou1/","question":"（第1ヒント）世界約150カ国で実施\n（第2ヒント）世界の国の平均点は、1位カナダ、2位ドイツ、3位ベルギー（2017年度調べ）\n（第3ヒント） 2018年度の日本の受験者数は約266万人。\n（第4ヒント）10点～990点。\n（第5ヒント）英語によるコミュニケーション能力を幅広く評価する世界共通のテスト","answer":"TOEIC Listening & Reading Test","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rensou1/","question":"（第1ヒント）漫画DEATH NOTEの登場人物\r\n（第2ヒント）高等学校\r\n（第3ヒント）北\r\n（第4ヒント）窒素\r\n（第5ヒント）14番目のアルファベット","answer":"N","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rensou1/","question":"（第1ヒント）大人2050円、年間パス4100円\r\n（第2ヒント）マゼランペンギンの「ふうりん」\r\n（第3ヒント）江戸リウム\r\n（第4ヒント）アクアラボ、オットセイトンネル、東京大水槽\r\n（第5ヒント）とうきょうスカイツリー駅、押上駅からすぐの水族館","answer":"すみだ水族館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rensou2/","question":"（第1ヒント）10の100乗\r\n（第2ヒント）中国表記では谷歌グゥガ\r\n（第3ヒント）ラリー・ペイジとセルゲイ・ブリン\r\n（第4ヒント）I'm Feeling Lucky\r\n（第5ヒント）検索エンジンで世界シェアNo.1","answer":"google","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rensou2/","question":"（第1ヒント）全世界に4000種類、日本には52種類生息。\r\n（第2ヒント）1993年6月4日には、岡山市でこれの品評会が初開催された。\r\n（第3ヒント）日本にはキョウト、サツマ、ヤマト、オガサワラなどの種類がいる。\r\n（第4ヒント）世界の総数は1兆4853億匹。そのうち日本には236億匹。\r\n（第5ヒント）嫌われる生き物で「G」と表記されることもある。","answer":"ゴキブリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rensou2/","question":"（第1ヒント）丸の内線　M 08\r\n（第2ヒント）大江戸線　E 27\r\n（第3ヒント）京王線　KO 01\r\n（第4ヒント）小田急線　OH 01\r\n（第5ヒント）新宿線　S 01","answer":"新宿駅","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"安倍晋三首相が「人々が美しく心を寄せ合う中で文化が生まれ育つ」という意味を込めたと説明された、2019年5月1日から使用される元号は何でしょう？","answer":"令和","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"元号「令和」の出典となった、奈良時代に作られた日本最古の歌集は何でしょう？","answer":"万葉集","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"2019年で平成として存在した日は全部で何日でしょう？","answer":"120日","explanation":"（1月1日～4月30日）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"令和と共に「れ」で始まる唯一の元号である、715年から717年までの期間を指す元号は何でしょう？","answer":"霊亀","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"2019年4月1日に「令和」の元号を発表したことにより、「令和おじさん」という愛称が付けられた日本の官房長官は誰でしょう？","answer":"菅義偉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"「元号に関する懇談会」に参加した、代表作にエッセイ集「ルンルンを買っておうちに帰ろう」や「最終便に間に合えば」「京都まで」で直木賞を受賞した作家は誰でしょう？","answer":"林真理子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"「元号に関する懇談会」に参加した、「成熟細胞が初期化され多能性をもつことの発見」により、ジョン・ガードンと共にノーベル生理学医学賞を受賞した医学者は誰でしょう？","answer":"山中伸弥","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"「令和」と逆の表記の「金子和令」が本名であることから話題となった、メイプル超合金のメンバーの一人は誰でしょう？","answer":"カズレーザー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"令和の前に使用されたラ行で始まる元号である、南北朝時代に使用された元号の一つは何でしょう？","answer":"暦応","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"「令和」と共に考案された5つの元号とは「久化」「広至」「万和」「万保」とあと一つは何でしょう？","answer":"英弘","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"フランス語では「4月の魚」という意味のある、毎年4月1日に嘘をついても良いとされている風習のことを何という？","answer":"エイプリルフール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"喫茶店でたまたま開いた雑誌の文字から付けられたというエピソードがある、浜田雅功と松本人志のお笑いコンビといえば何？","answer":"ダウンタウン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"現地では「ラパヌイ」と呼ばれ、モアイ像があることでも有名なチリ領の火山島といえば何？","answer":"イースター島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"箱根にはこの作品のミュージアムも存在する、サン＝テグジュペリの小説といえば何？","answer":"星の王子さま","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"1963年に日本で初めてとなる週1回の30分アニメが放送された、人間と同等の感情を持った少年ロボットが活躍する手塚治虫の作品といえば何？","answer":"鉄腕アトム（アストロボーイ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"渋谷駅前にはこの銅像も設置されている、大学教授の上野英三郎の帰りを約10年間待ち続けたという秋田犬の名前は何？","answer":"ハチ（ハチ公）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"この花の香りがウコンのようなホコリ臭いことから和名を「鬱金香」という、赤・白・黄色など様々な色がある富山県の県の花といえば何？","answer":"チューリップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"現在では 299792458分の1 秒間に光が真空中を伝わる距離と定義されている、ｍという記号であらわされる長さを表す単位と言えば何？","answer":"メートル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"香川照之、倉本聰、桝太一、菊川怜などを輩出した、日本国内にある大学のうち最上位と評されるのはどこ？","answer":"東京大学","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"1992年4月13日にアニメ放送が開始され、作者が亡くなった今も放送が続いている、埼玉県春日部市が舞台の臼井儀人の漫画といえば何？","answer":"クレヨンしんちゃん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"日本では1996年に1作目、2018年にはその続編となる「ウェルカム・トゥ・ジャングル」が公開された、ボードゲームをテーマとする映画といえば何？","answer":"ジュマンジ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"1989年4月21日に任天堂から12500円で発売され1億台を売り上げて話題となった、GBなどと略されることもある携帯型ゲーム機といえば何？","answer":"ゲームボーイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"そこで活躍する有名人には「キズナアイ」「はじめしゃちょー」「HIKAKIN」などがいる、2005年に開始された動画共有サイトといえば何？","answer":"YouTube","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"千葉県松戸市の市長も歴任したことのある松本清が、自身の名を冠して創業したドラッグストアの大手チェーンといえばどこ？","answer":"マツモトキヨシ（マツモトキヨシ薬店）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"チーズの種類でペコリーノ、パルミジャーノ・レッジャーノ、モッツァレラといえば、どこの国のもの？","answer":"イタリア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"元々の名称案は「ポポポ」であった、HAL研究所が生み出した吸い込みやコピー能力を持つピンク色のキャラクターは何？","answer":"カービィ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"UHA味覚糖のコロロやY!mobileのワイモバ学園のCMにも出演していた、リズムに合わせて色々なところからひょっこりと顔を出す芸風で知られるお笑い芸人といえば誰？","answer":"ひょっこりはん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"「激動の日々を経て、復興を遂げた昭和の時代を顧み、国の将来に思いをいたす」という趣旨のもと2007年から制定された国民の祝日で、昭和天皇の生まれた4月29日といえば何の日？","answer":"昭和の日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"72歳の誕生日に撮影された舌を出した写真が有名である、「相対性理論」で知られる人物といえば誰？","answer":"アルバート・アインシュタイン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"ストーリーテラーであるタモリが、世の中にいるごく普通の人間たちを奇妙な世界へ誘う案内人となるフジテレビのテレビドラマといえば何？","answer":"世にも奇妙な物語","explanation":""}
        ,
        {"url":"","question":"UNOで使われるカードの総数は何枚？①100枚　②106枚　③112枚　④118枚","answer":"③112枚","explanation":"（色カード100枚＋特殊カード12枚の合計112枚です。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/uno-rule/","question":"UNOで2人対戦中にリバースカードを出すとどうなる？\n①何も起こらずに相手のターンとなる。\n②また自分のターンとなる。\n③ジャンケンで勝った方が次のターンを獲得。\n④相手に2枚引かせることができる。","answer":"②","explanation":"（2人対戦の時はスキップカードと同じ効果となる。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/uno-rule/","question":"ゲーム開始時に、山札から1枚めくったカードがDrawTwoだった場合どうなる？\r\n①その色だけを見て、そのままスタート。\r\n②数字カードが来るまでそのまま引き直す。\r\n③数字カードが来るまでシャッフルして1枚出して、を繰り返す。\r\n④最初の手番プレイヤーは2枚引く。","answer":"④","explanation":"（最初のプレイヤーは山札からカードを2枚引いたうえで（すなわち9枚からのスタート）、そのまた左隣のプレイヤーから時計回りにスタートする。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/uno-rule/","question":"残り1枚になったときに「UNO」と言い忘れるとどうなる？\n①指摘された場合ペナルティとして2枚引く。\n②指摘された場合ペナルティとして4枚引く。\n③指摘された場合ペナルティとして7枚引く。\n④指摘されても何も起きない。","answer":"①","explanation":"（次のカードが出されるか、山札のカードが取られるまでに他のプレーヤーに指摘されなかった場合はペナルティは発生しない。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/uno-rule/","question":"最後にあがる手札に出してはいけないカードはどれ？\r\n①記号カード（Draw two,Reverse,Skip）\r\n②特殊カード(Wild,Wild Draw Four等のWild系カード)\r\n③記号カードと特殊カード\r\n④どのカードであがってもいい","answer":"④","explanation":"（あがるときのカードは何でもOKです。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/uno-rule/","question":"UNOは1人あがった時点でそのゲームは終了しますが、どのように勝敗を決めるか？\r\n①1位になった回数\r\n②枚数制\r\n③点数制\r\n④飽きた人が負け\r","answer":"③","explanation":"国際ルールでは、敗者全員の残ったカードの点数を合計した点数が勝者に加算される。その点数内訳はこちら。\n0 - 9のカード : その数字の点数\nSkip・Draw Two・Reverse : 20点\nWild・Wild Draw Four : 50点\n500点先取となっている。"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/uno-rule/","question":"次のうち、UNOの公式ルールで正しいものはどれ？\r\n①Draw Twoカードが出された場合、Draw Twoがあれば重ねて次の人に回すことができる。\r\n②山札が0枚になったら、場札をよくシャッフルして山札とする。\r\n③同じ数字や記号のカードを複数持っている場合は複数まとめて出すことができる。\r\n④出せるカードがない・出したくない場合は山札からカードを1枚引いてターンが終わる。\r\n⑤最初に7枚ずつカードを配り、それが手札となる。","answer":"⑤","explanation":"・Draw Twoは次の人が強制で2枚引いて終わり。\n・山札がなくなったら、一番上の場札を場に残し、ディーラーがよくシャッフルしたのちディーラーの左隣のプレイヤーがカットして山札とする。\n・同じ数字（記号）のカードを複数持っている場合でも複数まとめて出すことはできない。\n・山札からカードを引く方を選んだ場合、引いたカードが場札と色・数字（記号）のいずれかが一致するならそのカードを場へ出すこともできる。"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"今年（2019年）が終わるまでに元号が変わっていない場合、日数が多いのはどっち？令和・平成","answer":"令和","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"褒め言葉はどっち？役不足・力不足","answer":"役不足","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"面積がより小さいのはどっち？香川県・大阪府","answer":"香川県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"浄土宗の開祖はどっち？法然・親鸞","answer":"法然","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"大きいのはどっち？琵琶湖・富士五湖","answer":"琵琶湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"割り算の答えはどっち？商・積","answer":"商","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"フィールド上に出ている１チームの人数が多いのはどっち？ラグビー・アメリカンフットボール","answer":"ラグビー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"お葬式の時に張られる、白黒の縦じまの幕を何という？くじら幕・いるか幕","answer":"くじら幕","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"木管楽器はどっち？フルート・チューバ","answer":"フルート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"そろばんの玉を貫く帽のことを何という？桁・式","answer":"桁","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"ハローキティの身長はどのくらい？りんご5個分・みかん5個分","answer":"りんご5個分","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"ノーベル賞を受賞したのはどっち？川端康成・太宰治","answer":"川端康成","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"ドイツ語で「ゴム」という意味があるのはどっち？グミ・ガム","answer":"グミ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"オーストラリアの首都はどっち？キャンベラ・シドニー","answer":"キャンベラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2taku/","question":"トランプゲームで存在するのはどっち？ナポレオン・ソクラテス","answer":"ナポレオン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"ズバリ、新潟県の県の鳥は何でしょう？","answer":"トキ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"ここで行われる花火大会は日本三大花火大会にも選ばれており、新潟県のナンバープレートに｢新潟｣とともに選ばれているのはどこでしょう？","answer":"長岡市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"新潟県にある2つの空港とは、新潟空港と何でしょう？","answer":"佐渡空港","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"身長はおよそ2700mm、誕生日は8月31日、嫌いなものは水泳、犬という設定である新潟県のゆるキャラで、その名は日本に初めてスキーを伝えたオーストリアの軍人からとられているのは何でしょう？","answer":"レルヒさん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"新潟県にある漢字１文字の唯一の市といえば何市でしょう？","answer":"燕市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"ヒスイの産地として有名な市で、その全域がユネスコ世界ジオパークになっていることや、1990年8月22日には1日の最低気温が30.8℃となり、日本の最低気温の最高記録を観測した市はどこでしょう？","answer":"糸魚川市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"別名の苗場-田代ゴンドラの名の通り、苗場スキー場とかぐらスキー場の田代エリアを結ぶゴンドラで、その長さ5481ｍはゴンドラとして日本最長なのは何でしょう？","answer":"ドラゴンドラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"新潟県にある駅で、ひらがなにするとJR線の駅の中で最も長い駅名であり、その名はとあるスキー場の周辺にあることに由来するのは何でしょう？","answer":"上越国際スキー場前駅","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"新潟県に存在する2つの国定公園とは、越後三山只見国定公園と何でしょう？","answer":"佐渡弥彦米山国定公園","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"新潟県内で最も長い川は信濃川ですが、佐渡島で最も長い川は何でしょう？","answer":"国府川(こくふがわ、こうのがわ)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hokkaido/","question":"ずばり、北海道の道の鳥は何でしょう？","answer":"タンチョウ(ヅル)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hokkaido/","question":"琵琶湖、霞ヶ浦に次いで、日本で3番目に大きく、汽水湖としては日本最大である、網走国定公園内に位置している湖は何でしょう？","answer":"サロマ湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hokkaido/","question":"アイヌ語で ｢枝の先になるもの｣ という意味があり、苫小牧市では ｢ゆのみ｣ という愛称で親しまれる、北海道が生産量の100%を占めている植物で、その果実がブルーベリーに似ていることで知られるのは何でしょう？","answer":"ハスカップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hokkaido/","question":"次の3つの島を陸地面積が大きい順に選びなさい。A:国後島　B:択捉島　C:色丹島","answer":"B:択捉島（3,168 ㎢）\r\nA:国後島（1,490 ㎢）\r\nC:色丹島（251 ㎢）","explanation":"参考ＵＲＬ：https://www.shibetsutown.jp/shokai/hoppouryodo/size/"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hokkaido/","question":"俳人の榛谷美枝子(はんがいみえこ)が造語した、初夏に向かう5月下旬ごろに北海道で起こる、一時的に気温が低下する現象を、この時期と開花時期が重なるある花の名前から何というでしょう？","answer":"リラ冷え","explanation":"（リラとは、ライラックのフランス名）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hokkaido/","question":"｢日本最北端の地｣ と記された石碑が建てられている、北海道の岬は○○岬？","answer":"宗谷岬","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hokkaido/","question":"冬の札幌の風物詩となっている除雪用路面電車のことを、ある台所用品の名を使って何電車というでしょう？","answer":"ササラ電車","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hokkaido/","question":"次の3つの名所がある、北海道上川町にある峡谷は何でしょう？・大函 ・銀河の滝 ・流星の滝","answer":"層雲峡","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hokkaido/","question":"次の( )に当てはまる人物を答えなさい。( )は13歳(1831年)から3年間、漢学者の平松楽斎のもとで学ぶ。三重県松阪市小野江町は( )の生誕地であり、記念館が建てられている。( )は蝦夷地を探索し、｢北海道｣という名前を考案した。","answer":"松浦武四郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hokkaido/","question":"テトラマウンドや、ガラスのピラミッド ｢HIDAMARI｣ などの見どころがある、 ｢全体を一つの彫刻作品とする｣ というコンセプトのもと、基本設計を彫刻家イサム・ノグチが手がけた札幌にある公園は何でしょう？","answer":"モエレ沼公園","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-shizuoka/","question":"静岡県の県庁所在地は浜松市である。○か×か。","answer":"×","explanation":"（静岡市）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-shizuoka/","question":"次の地名と食べ物を組み合わせて静岡県のご当地料理の名前を３つ答えなさい。\r\n地名の語群（富士宮、安倍川、浜松）\r\n食べ物語群（餃子、やきそば、もち）","answer":"富士宮やきそば、安倍川もち、浜松餃子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-shizuoka/","question":"2003年に開催されたNEW!!わかふじ国体のマスコットキャラクターとして誕生した静岡県のマスコットキャラクターです。以下の文字を全て使い、正しく並べ替えなさい。\r\n[ぴ]　[じ]　[ー]　[っ]　[ふ]","answer":"ふじっぴー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-shizuoka/","question":"日本三大急流の一つである静岡県を流れる川は○○川？○に入る漢字を答えよ。","answer":"富士（川）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-shizuoka/","question":"1707年の大噴火により誕生した、静岡県御殿場市にある富士山最大の側火山の名前として正しいものはどれ？　Ａ:貞享山　Ｂ:元禄山　Ｃ:宝永山　Ｄ:正徳山","answer":"Ｃ:宝永山","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-shizuoka/","question":"静岡県浜松市の名産として知られる「うなぎパイ」の発売元である菓子製造会社は○○○？○に入る言葉を下記の漢字を3つ用いて答えよ。【堂】【一】【華】【風】【裳】【春】【房】【社】","answer":"春華堂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-shizuoka/","question":"静岡県伊豆の国市にある日本で唯一現存する実用反射炉の名前を答えなさい。","answer":"韮山反射炉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-shizuoka/","question":"次の静岡県の市を人口が多い順に選べ。Ａ:沼津市　Ｂ:浜松市　Ｃ:静岡市　Ｄ:富士市","answer":"B:浜松市（802,939人）\r\nC:静岡市（692,632人）\r\nD:富士市（253,471人）\r\nA:沼津市（195,109人）\r\n※2019年5月のデータです。","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-shizuoka/","question":"次の５つの地名のうち、交付される自動車用ナンバープレートが「静岡」のものをすべて答えよ。Ａ:焼津市　Ｂ:磐田市　Ｃ:菊川市　Ｄ:牧之原市　Ｅ:島田市","answer":"A,D,E が「静岡」","explanation":"（残りの選択肢であるＢとＣは「浜松」となります。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-shizuoka/","question":"次のうち城とそれがかつて存在していた静岡県の市の組み合わせとして正しいものを全て選べ。\r\nＡ:二俣城－浜松市\r\nＢ:横須賀城－磐田市\r\nＣ:興国寺城－伊豆市\r\nＤ:田中城－藤枝市","answer":"A,D","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-oosaka/","question":"大阪城の築城主とされる、戦国時代から安土桃山時代に活躍した武将は誰？","answer":"豊臣秀吉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-oosaka/","question":"通天閣の高さは何メートル？次の4つから選べ。A:「105メートル」 B:「108メートル」 C:「111メートル」 D:「114メートル」","answer":"B:「108メートル」","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-oosaka/","question":"1985年10月16日に阪神のセ・リーグ優勝が決まった時にカーネル・サンダース像が投げ込まれた川は「○○○川」？○に入る漢字を答えよ。","answer":"道頓堀","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-oosaka/","question":"築かれた時の元号からその名がついた、大阪市港区にある標高4.53メートルの日本で2番目に低い山は何？","answer":"天保山","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-oosaka/","question":"第二次世界大戦後に多くの電気店が現れた、日本橋にある電気街といえば「○○○○タウン」？○に入るひらがなを答えよ。","answer":"でんでんタウン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-oosaka/","question":"現在、通天閣に置かれているビリケン像は何代目？","answer":"３代目","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-oosaka/","question":"正式名称を「大阪国際見本市会場」という、大阪マラソンのゴール地点にもなっている大阪市住之江区にある建物は「〇〇〇〇〇〇大阪」？○に入るカタカナを答えよ。","answer":"インテックス大阪","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-oosaka/","question":"次の施設とそれがある市を正しく組み合わせなさい。\r\nA.万博記念公園               1.堺市\r\nB.大阪天満宮               2.泉佐野市\r\nC.関西国際空港               3.吹田市\r\nD.大仙陵古墳               4.大阪市","answer":"A.万博記念公園 - 3.吹田市\r\nB.大阪天満宮 - 4.大阪市\r\nC.関西国際空港 - 2.泉佐野市\r\nD.大仙陵古墳 - 1.堺市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-oosaka/","question":"次のうち大阪発祥のものを全て選べ。A:たこ焼き　B:そばめし　C:ハヤシライス　D:しゃぶしゃぶ　E:回転寿司　F:ボンカレー","answer":"A:たこ焼き, D:しゃぶしゃぶ, E:回転寿司, F:ボンカレー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-oosaka/","question":"通称「浪速のモーツァルト」とも呼ばれる、「かに道楽」「551蓬莱」「出前一丁」などの多数のCMソングを作曲した人物は誰？","answer":"キダ・タロー（木田太良）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanagawa/","question":"神奈川県の都道府県別人口は全国で○番目に多い？　○に入る数字を答えよ。","answer":"2番目","explanation":"1位 東京都 1384万3403\r\n2位 神奈川県 917万9835\r\n3位 大阪府 882万4566"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanagawa/","question":"神奈川県鎌倉市に伝わる汁物料理で、建長寺が名前の由来になっているとされるのは○○○○汁？\r\n○に入る言葉を下記のひらがなを４つ用いて答えよ。ただし、同じ文字を複数回用いてもよい。\r\n【う】【け】【ょ】【し】【ん】【と】【ち】\r","answer":"けんちん汁","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanagawa/","question":"次の文字列を組み合わせて神奈川県をホームタウンとする日本プロサッカーリーグに加盟するサッカークラブの名前を３つ答えなさい。（川崎、横浜、湘南）（ベルマーレ、 F･マリノス、フロンターレ）","answer":"川崎フロンターレ、横浜F･マリノス、湘南ベルマーレ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanagawa/","question":"神奈川県には全部で3つの政令指定都市が存在する。○か×か。","answer":"〇","explanation":"（横浜市、川崎市、相模原市）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanagawa/","question":"もやしを肉や野菜と炒め、あんかけにしてのせた神奈川県のご当地ラーメンです。\r\n以下の文字を全て使い、正しく並べ替えなさい。\r\n[マ]　[ン]　[メ]　[サ]　[ー]　[ン]","answer":"サンマーメン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanagawa/","question":"神奈川県に存在する新幹線停車駅を全て答えよ。","answer":"新横浜、小田原","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanagawa/","question":"箱根小涌園の跡地に2001年に開業した温泉テーマパークは○○○○○？○に入るカタカナを答えよ。","answer":"ユネッサン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanagawa/","question":"神奈川県で交付される自動車用ナンバープレートで「横浜」の地域をすべて選びなさい。1.鎌倉市　2.厚木市　3.秦野市　4.寒川町　5.逗子市","answer":"1.鎌倉市、4.逗子市","explanation":"（厚木市は相模、秦野市・寒川町は湘南）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanagawa/","question":"神奈川県の最高峰として正しいものを次の4つのうちから選べ。1.檜洞丸　2.不動ノ峰　3.蛭ヶ岳　4.鬼ヶ岩ノ頭","answer":"3.蛭ヶ岳","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kanagawa/","question":"次のうちマスコットキャラクターと所属する神奈川県の市の組み合わせとして正しいものを全て選べ。\r\n1.クルリン－伊勢原市\r\n2.ブタッコリ～－綾瀬市\r\n3.ひかりくん－藤沢市\r\n4.あゆコロちゃん－座間市","answer":"1と2。","explanation":"（3は逗子海岸、4は厚木市のキャラクターです。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"元号で、令和が始まったのは2019年ですが、昭和が始まったのは西暦何年の事でしょう？","answer":"1926年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"天下分け目の戦いといわれる「関ケ原の戦い」が起こったのは西暦何年でしょう？","answer":"1600年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"4桁の素数で、最も小さいのは1009ですが、最も大きいのはいくつでしょう？","answer":"9973","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"6,28,496につづく、唯一の4桁の完全数は何でしょう？","answer":"8128","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"その図柄には富士山が描かれている、日本の切手で最も高い切手は何円切手でしょう？","answer":"1000","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"ナポレオンのフランス軍に対してロシア軍が撃退するストーリーをテーマとしている、大砲を楽器として使用することで知られるチャイコフスキーの楽曲は序曲『何年』でしょう？","answer":"1812年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"10の階乗は3628800ですが、10の二重階乗はいくつでしょう？","answer":"3840","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"宇宙飛行士の毛利衛やタレントの中川翔子も乗船したことがある、国立研究開発法人海洋研究開発機構が所有する日本で唯一の大深度有人潜水調査船の名前は「しんかい何」でしょう？","answer":"6500","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"シングル「君という名の翼」「蕾」「蒼く 優しく」が収録されている、フォークデュオ：コブクロがリリースした6枚目のアルバムはコブクロというだけにいくつでしょう？","answer":"5296","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"「Ｃ」「Ｉ」「Ｍ」「Ｘ」が使用される、ローマ数字で表記することができる最大の数字はいくつでしょう？","answer":"3999","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"男子の世界記録は3分26秒00のヒシャム・エルゲルージ、女子は3分50秒07のゲンゼベ・ディババがとっている、1972年のミュンヘンオリンピックから正式種目となっている陸上競技のトラック種目は「何メートル競走」でしょう？","answer":"1500メートル走","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"新聞記者が書きなぐりした数字を工藤優作が誤読し、警察が怪盗キッドにつけたシークレットナンバーは何でしょう？","answer":"1412","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"2024年度からは津田梅子が肖像となる予定であり、過去には聖徳太子・新渡戸稲造が描かれたことのある日本の紙幣といえば何円札でしょう？","answer":"5000円札","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"漫画「PSYCHO-PASS」で常森朱が厚生省に入局した年と、漫画「ドラえもん」でドラえもんが誕生した西暦に共通する年は何年でしょう？","answer":"2112年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"1981年に現役引退した野球選手の張本勲が達成した通算安打数の日本記録は何本でしょう？","answer":"3085本","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"ズバリ、1時間は何秒でしょう？","answer":"3600秒","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"情報量を表す言葉で、1バイトは8ビットですが、1キロバイトは何バイトでしょう？","answer":"1024バイト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"1969年にはヒューゴ賞を受賞した、アーサー・C・クラークとスタンリー・キューブリックのアイデアをまとめて制作された1968年に公開された映画は「何年宇宙の旅」でしょう？","answer":"2001年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"2017年8月から約1年間は「ザ ツネハッチャン」名義で活動していた、主に歌ネタを行っているツネと八十島が組むお笑いコンビは何でしょう？","answer":"2700","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"第2回東京オリンピックが開催されるのは2020年ですが、前回の第1回東京オリンピックが開催されたのは西暦何年の事だったでしょう？","answer":"1964年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"及川博士の養子である中学生・勇が芦ノ湖で奇妙な服装の男を助けたところから話が始まる、1960年に制作された特撮テレビ番組は「海底人何」でしょう？","answer":"8823","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mie/","question":"忍者の里として有名な三重県の市は伊賀市である。○か×か。","answer":"〇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mie/","question":"三重県の由来となった日本神話の一説を現代語訳するとどうなる？\r\n1. 布を三重に被らなければならない程風が強い\r\n2. 大人が三人重ならないと見通せない程細長い土地\r\n3. 足が三重に曲がるほど疲れた\r\n4. 大きな怪物が広かった土地を三重に折ってしまった","answer":"3. 足が三重に曲がるほど疲れた","explanation":"「わが足三重の匂まかりなして，いと疲れたり」とヤマトタケルが語ったことに由来。"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mie/","question":"三重県の県の魚にも指定されている、三重県の特産である海産物は○○○○？○に当てはまる名前を漢字かカタカナ４文字で答えよ。","answer":"伊勢海老","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mie/","question":"その一部は「紀伊山地の霊場と参詣道」として世界遺産にも指定されている、熊野本宮大社、熊野速玉大社、熊野那智大社の３つの神社に通じる参詣道を、特に漢字四文字で何という？","answer":"熊野古道","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mie/","question":"次の文字を並べ替えて、「その手には乗らない」と言ったような意味を持つ、三重県のある名物を使った江戸時代の洒落言葉にしなさい。\r\n[き][桑][の][の][蛤][そ][手][焼][名][は]","answer":"その手は桑名の焼き蛤","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mie/","question":"次の三重県の市を、北から順に選びなさい。\r\nA. 鈴鹿市 B. 志摩市 C. 津市 D. いなべ市","answer":"D→A→C→B","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mie/","question":"三重県北部にある町の名前です。読み方を答えなさい。\r\n「菰野町」","answer":"こものちょう","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mie/","question":"三重県亀山市の亀山工場において作られた液晶テレビを「世界の亀山」ブランドで売り出していた、日本の大手電機メーカーはどこ？","answer":"シャープ（SHARP）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mie/","question":"三重県の名物和菓子、「赤福」の名前の由来とされている、「赤子のような偽りのない真心を持って自分や他人の幸せを喜ぶ」という意味の言葉は何？下記の漢字の中から4つ選んで答えなさい。\r\n無 心 福 喜 垢 赤 慶 真 幸 愛","answer":"赤心慶福","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mie/","question":"テレビアニメ・実写ドラマ化もされた『半分の月がのぼる空』に登場する「砲台山」のモデルとなったことで、同作の聖地のひとつにもなっている、三重県伊勢市にある丘陵の名前は何？","answer":"虎尾山（笠松山）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（諌山創）□□の巨人","answer":"進撃の巨人","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（押見修造）□の華","answer":"惡の華","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（松井優征）□□教室","answer":"暗殺教室","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（松田奈緒子）重版□□!","answer":"重版出来!","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（鈴木央）□つの大罪","answer":"七つの大罪","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（大今良時）□の形","answer":"聲の形","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（イーピャオ・小山ゆうじろう）□□□□DJアゲ太郎","answer":"とんかつDJアゲ太郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（九井諒子）□□□□□飯","answer":"ダンジョン飯","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（ONE・村田雄介）□ンパンマン","answer":"ワンパンマン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（久保保久）よんでますよ、□□□□さん。","answer":"よんでますよ、アザゼルさん。","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（篠原健太）彼方の□□□□","answer":"彼方のアストラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（柳本光晴）□～小説家になる方法～","answer":"響～小説家になる方法～","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（野田サトル）□□□□□カムイ","answer":"ゴールデンカムイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（東村アキコ）□□□□しかじかかくかくしかじか","answer":"","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（森薫）□□語り","answer":"乙嫁語り","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（吉田秋生）□□diary","answer":"海街diary","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（荒川弘）銀の□ Silver Spoon","answer":"銀の匙 Silver Spoon","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（羽海野チカ）３月の□□□□","answer":"３月のライオン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（ヤマザキマリ）テルマエ・□□□","answer":"テルマエ・ロマエ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（末次由紀）□□□ふる","answer":"ちはやふる","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mangaou/","question":"（石塚真一）□ みんなの山","answer":"岳 みんなの山","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"2004年3月に発売された初代モンスターハンターで、使用できる5種類の武器とは片手剣、大剣、ランス、ボウガンとあと一つは何？","answer":"ハンマー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"タイトルにも使用されている、上位ハンターのみが受注を許可してくれる難易度の高いクエストを何級クエストというでしょう？","answer":"Ｇ（級クエスト）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"モンハンシリーズの「ペイントボール」が廃止されるきっかけとなった、「モンスターハンターワールド」から登場した、モンスターの位置を把握してくれる虫の名前は何？","answer":"しるべむし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"「モンスターハンター」の舞台となっているのはココット村ですが、「モンスターハンター２」の舞台となった村はどこ？","answer":"ジャンボ村","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"服やおやつを与えることができる、モンスターハンターシリーズに登場するブタの名前は何？","answer":"プーギー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"モンスターハンターワールドの主な活動拠点となる、新大陸の南岸にある調査団の拠点の名前は何でしょう？","answer":"（調査拠点）アステラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"尾槌竜と呼ばれるのはドボルベルクですが、爆鎚竜と呼ばれるのは何？","answer":"ウラガンキン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"イビルジョー・ティガレックス・ナルガクルガを相手にすることになる、「モンスターハンターポータブル3」の最後の村長クエストである大連続狩猟クエストは何でしょう？","answer":"終焉を喰らう者","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"「モンスターハンター ワールド」に登場するナナテスカトリを素材にして作られる太刀の武器：エンプレスソードから派生して作られる3つの武器とは、エンプレスソード・滅尽、エンプレスソード・炎妃とあと一つはエンプレスソード・何でしょう？","answer":"冥灯","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"2014年にはトヨタの自動車「AQUA」のCMにも使用された、初代モンスターハンターから使用されている、モンスタハンターシリーズを代表するテーマ曲は何でしょう？","answer":"英雄の証","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"頭上にある肉焼きセットから火球を放つ攻撃をしてくる、モンスターハンター２で初登場した「奇面王」と呼ばれるチャチャブーの族長の名前は何でしょう？","answer":"キングチャチャブー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"「モンスターハンターダブルクロス」では、素材玉とドキドキノコを調合することで完成する、緑色の煙を発生させてベースキャンプに戻ることができるアイテムは何でしょう？","answer":"モドリ玉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"「モンスターハンタークロス」で初登場した、モンスターに攻撃を当てることにより1回の旋律で2回分の効果を得ることができる狩猟笛の新要素は何だったでしょう？","answer":"重音色","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"「モンスターハンター４」ではドス大食いマグロを食べた際に入手可能である、特定の素材を増やすことができる採掘に使えないピッケルは何でしょう？","answer":"フエールピッケル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"その全長は11446.5mを記録しており、一般に知られている古龍の中では最も大きいものであるとされる、「モンスターハンター4」で初登場した、豪山龍と呼ばれる超大型古龍は何でしょう？","answer":"ダレン・モーラン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"「モンスターハンターポータブル 2ndG」のクエスト「双獅激天」では2頭の激昂したこれを同時に大闘技場で相手にしなければならない、通常は黒色の毛並みを持つミノタウロスのような形をしたモンスターの名前は何でしょう？","answer":"ラージャン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"バリスタ・大砲・撃龍槍などが設置されている、モンスターハンターシリーズでミラボレアスと戦う時にその舞台となる城の名前は何でしょう？","answer":"シュレイド（城）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"ジンオウガやイビルジョーなどがこれにあたる、コンシューマーのモンスターハンターシリーズからモンスターハンターフロンティアに輸入されたモンスターたちの総称を何種というでしょう？","answer":"遷悠種（せんゆうしゅ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"モンスターハンタークロスで初登場した4つの狩猟スタイルとは、ギルドスタイル・ストライカースタイル・エリアルスタイルとあと一つは何スタイルでしょう？","answer":"ブシドースタイル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"「モンスターハンターポータブル 2ndG」の勲章の一つである、自分で雇ったオトモアイルーの1匹が全スキルを解放した証としてもらえるものは何でしょう？","answer":"ドスマタタビ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"和名を「マツバウド」「オランダキジカクシ」という、日本では主にホワイトとグリーンの2種類がある野菜は何でしょう？","answer":"アスパラガス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"黄色い粒状の卵黄が、雪上に咲く花のように見えることから名づけられた、日本では単にゆで卵を散らしたサラダのことを何サラダというでしょう？","answer":"ミモザサラダ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"代表的なものにキャベツやダイコンなどがある、食べられる部分100g当たりのβカロテンが600μg未満の野菜を「緑黄色野菜」に対して何野菜というでしょう？","answer":"淡色野菜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"別名を「冬菜」「鶯菜」ともいう、江戸時代に東京都江戸川区でククタチナを品種改良をしたことから名づけられた、アブラナ科の野菜は何でしょう？","answer":"小松菜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"かつては「悪魔の野菜」ともいわれていた、フラクタルの形をしているつぼみが特徴的な野菜は何でしょう？","answer":"ロマネスコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"漢字では「糵」と書く、黒豆・大豆・緑豆の三種類に大別される、スーパーで安く売られているのが定番な野菜は何でしょう？","answer":"もやし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"穴が複数あいてることから「見通しがきく」とおせち料理に使われる、ハスの地下茎が肥大したものを何というでしょう？","answer":"レンコン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"食感や味を染み込ませるためにする、ゴボウなどを鉛筆を削るように薄く斜めに切る方法を何というでしょう？","answer":"ささがき","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"アラビア語で「びしゃびしゃのパン」という意味を持つと言われている、トマトが入っているのが有名なスペインの冷製スープは何でしょう？","answer":"ガスパチョ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"化学式C40H56で表される、トマトに多く含まれるカロテノイドの一つは何でしょう？","answer":"リコピン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"毎年5月20日はこの日だとされている、泉州のものがとくに有名な、丸みを帯びており、水分を多く含むナスは何でしょう？","answer":"水ナス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"イタリア語で「具だくさん」という意味がある、オリーブオイル・ニンニク・トマトなどを使用した、イタリアの代表的スープは何でしょう？","answer":"ミネストローネ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"アレンジとしてツナやそうめんを使用することもある、千切りにした人参とタマゴで作られる沖縄県の郷土料理は何でしょう？","answer":"にんじんしりしり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"アメリカ・ニューヨークで人気となり、日本でもこれの専門店ができた、具材を小さく刻んでスプーンで食べることができるサラダを何サラダというでしょう？","answer":"チョップドサラダ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"収穫までの期間がその名前の由来となっている、ラディッシュとも呼ばれる最も小型のダイコンは何でしょう？","answer":"ハツカダイコン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"煮込み料理などの風味づけに用いられる、パセリやローリエなどの香草類を数種類束ねたものを何というでしょう？","answer":"ブーケガルニ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"韓国料理で、カクテキに使用される野菜はダイコンですが、オイキムチに使用される野菜は何でしょう？","answer":"キュウリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"津山奈緒子が作詞、白木浩司が作曲をしたこれを基にした歌もある、中国野菜のサイシンとブロッコリーをかけ合わせてできた野菜は何でしょう？","answer":"はなっこりー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"フランス語では「クルジェット」という、フランスの代表的な料理：ラタトゥイユに用いられるカボチャの仲間は何でしょう？","answer":"ズッキーニ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"キャベツはアブラナ科ですが、レタスは何科の野菜でしょう？","answer":"キク科","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"1989年1月8日から2019年4月30日まで使われていた日本の元号といえば何？","answer":"平成","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"『ウィトルウィウス的人体図』『最後の晩餐』『モナ・リザ』などが代表作である、イタリアの芸術家といえば誰？","answer":"レオナルド・ダ・ヴィンチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"元々は映画会社に勤める松山英夫が生み出した宣伝用語である、4月末から5月初めまでの大型連休のことを何という？","answer":"ゴールデンウィーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"本名を工藤新一という青山剛昌の漫画に登場するキャラクターで、たまたま目に付いた江戸川乱歩とコナン・ドイルの本が由来である少年の名前は何？","answer":"江戸川コナン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"絵本作家のレオ・レオニが描いた、主人公である黒い小さな魚が知恵を絞り、大きなマグロを集団となって追い払うというストーリーの小学校の国語の教科書にも掲載されていることの多い作品といえば何？","answer":"スイミー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"レース直後の「すごく楽しい42キロでした」という発言や、金メダルを噛む仕草が話題となったシドニーオリンピックのマラソンで優勝した日本人女子選手は誰？","answer":"高橋尚子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"長谷川勝士が作詞した日本の童謡、2001年のJRA賞年度代表馬、斉藤慎二・太田博久・おたけのお笑いトリオに共通する名前は何？","answer":"ジャングルポケット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"初のエッセイ集は『もものかんづめ』である、代表作『ちびまる子ちゃん』の主人公にも自身の名前を使っていた漫画家といえば誰？","answer":"さくらももこ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"ジェームス・マシュー・バリーの作品に登場する主人公で、ネバーランドに移り住み妖精のティンカーベルと共に冒険の日々を送る少年といえば誰？","answer":"ピーターパン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"過去に起きた関連事件では「天下一家の会」が有名である、日本の法律により禁じられている「無限連鎖講」を、急激に数が増えることからある小動物の名前を使って何という？","answer":"ネズミ講","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"その言葉は夏の季語でもある、転落事故が多発する氷河や雪渓にできる深い割れ目のことを何という？","answer":"クレバス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"正式名称は「船島」である、宮本武蔵と佐々木小次郎が決闘したとされる山口県下関市の島といえば何？","answer":"巌流島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"「FB」や「顔本」と呼ばれることもある、マーク・ザッカーバーグがハーバード大学の在籍中に立ち上げた世界最大級のSNSといえば何？","answer":"Facebook","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"1974年に東京都江東区に1号店ができ、現在では20000店を超える日本で一番店舗数の多いコンビニエンスストアといえば何？","answer":"セブンイレブン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"『東大王』のレギュラー出演や『QuizKnock』の編集長としても知られる、日本のクイズプレイヤーといえば誰？","answer":"伊沢拓司","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"キタ、ミナミ、マサイ、アミメなどの種類がいる、高血圧で有名な首の長い動物といえば何？","answer":"キリン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"業務用の塗料・溶剤・調味料や、プロレスラーの凶器としても使われることのある直方体の金属缶を、約18リットルの容量である尺貫法の単位から何缶という？","answer":"一斗缶","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"前回は1986年に回帰し、次回は2061年に出現されると言われている、約76年周期で地球に接近する彗星を何という？","answer":"ハレー彗星","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"ヨーロッパで最も長い橋にもその名が付けられている、インドへの航路を発見したとも言われているポルトガル人といえば誰？","answer":"ヴァスコ・ダ・ガマ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"現在では上野公園にある国立科学博物館前の銅像や、1000円札の肖像になっている人物で、黄熱病の研究で知られる日本の細菌学者といえば誰？","answer":"野口英世","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ibaraki/","question":"次のうち、茨城県に当てはまる珍しい特徴はどっち？\r\n①新幹線の線路は通っているが新幹線停車駅がない\r\n②高速道路は通っているがPAがない","answer":"①です。","explanation":"（関本PA、東海PA、笠間PA、美野里PA、谷田部東PAがあります。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ibaraki/","question":"2020年3月14日に『龍ケ崎市駅』へ改称した、JR常磐線・関東鉄道竜ヶ崎線の駅はどこ？\r\nA：亜輪駅　B：佐貫駅　C：戸砂駅　D：井夜駅","answer":"B：佐貫駅","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ibaraki/","question":"Jリーグに所属する鹿島アントラーズ・水戸ホーリーホック両チームのオフィシャルスポンサーとなっている、水戸市に本店を置く地方銀行の名前は□□□□である。\r\n□を下の文字から選び、埋めなさい。\r\n[銀,戸,陸,陽,磐,太,行,水,総,常]","answer":"\r\n常陽銀行","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ibaraki/","question":"『県立大洗女子学園』という学校が登場するなど、大洗町を主な舞台としていることから、大洗町が町をあげてこの作品で町おこしを行っている、2012年に放送されたテレビアニメは『〇〇〇〇＆〇〇〇〇〇』？○に入る作品名をカタカナで答えなさい。","answer":"ガールズ＆パンツァー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ibaraki/","question":"次の条件に当てはまるお笑いコンビを答えなさい。\r\nグレープカンパニーに所属\r\nM-1グランプリ2016ファイナリスト\r\nボケの竹内まなぶとツッコミの石田たくみ\r\n2人とも鉾田市出身で茨城弁で漫才を行う","answer":"カミナリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ibaraki/","question":"次の茨城県の施設と、ロケが行われた『ダウンタウンのガキの使いやあらへんで!』の1企画『笑ってはいけないシリーズ』のサブタイトルを正しく組み合わせなさい。\r\nA『絶対に笑ってはいけない熱血教師24時』\r\nB『絶対に笑ってはいけない空港24時』\r\nC『絶対に笑ってはいけないスパイ24時』\r\nーーーーーーーー\r\n①茨城県水郷県民の森（潮来市）\r\n②茨城空港（小美玉市）\r\n③東京理科大学大子研修センター（大子町）","answer":"Aと①、Bと②、Cと③でした。","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ibaraki/","question":"茨城県出身の元力士で、現役時代は取組前に豪快に塩を撒く姿から海外巡業の際「ソルトシェーカー」と紹介されたのは○○○？","answer":"水戸泉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ibaraki/","question":"次の日本で行われた国際博覧会のうち、茨城県で開催されたものはどれか。\r\nA:国際海洋博覧会(1975-76)\r\nB:国際科学技術博覧会(1985)\r\nC:国際花と緑の博覧会(1990)\r\nD:2005年日本国際博覧会","answer":"正解はBでした。","explanation":"Aは沖縄県。\r\nCは「花博」で大阪府。\r\nDは「愛・地球博」で愛知県です。"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ibaraki/","question":"次の茨城県の市町村のうち、霞ヶ浦に面している(霞ヶ浦が含まれる)ものを全て選びなさい。\r\nA:水戸市 B:美浦村 C:稲敷市 D:那珂市 E:つくばみらい市 F:日立市 G:行方市 H:かすみがうら市","answer":"正解はB:美浦村　C:稲敷市　G:行方市　H:かすみがうら市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ibaraki/","question":"2012年3月15日に就任した結城市のゆるキャラで、下駄の鼻緒に似ている長くて凛々しい眉毛が特徴であるキャラクターの名前は何？","answer":"まゆげった","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeiyougo/","question":"①□□□エネルギー 運動エネルギーと位置エネルギーの和","answer":"力学的エネルギー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeiyougo/","question":"②ハ□□□元素 フッ素・塩素など第１７族元素","answer":"ハロゲン元素","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeiyougo/","question":"③□□素 クロロフィルともいう、植物の緑色の色素","answer":"葉緑素","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeiyougo/","question":"④□□□ デオキシリボ核酸をアルファベット３文字で？","answer":"DNA","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeiyougo/","question":"⑤□□□□□フタレイン 化学式C20H14O4で表される、塩基性を検出する指示薬","answer":"フェノールフタレイン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeiyougo/","question":"⑥□□□□力 １つ電子を与えた時に放出または吸収されるエネルギー","answer":"電子親和力","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeiyougo/","question":"⑦ク□□ク数 地球上の地表付近に存在する元素の割合","answer":"クラーク数","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeiyougo/","question":"⑧ア□□の法則 同種の恒温動物では、寒冷な地方に生息するものほど、耳や尾など突出部が小さくなる","answer":"アレンの法則","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeiyougo/","question":"⑨ベ□□□□の定理 理想流体の定常流れにおいて、流線上でエネルギーが保存される","answer":"ベルヌーイの定理","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeiyougo/","question":"⑩□□□ン 軽粒子とも呼ばれる、クォークとともに物質の基本的な構成要素","answer":"レプトン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tabemonokanji/","question":"人参","answer":"にんじん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tabemonokanji/","question":"金平糖","answer":"こんぺいとう","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tabemonokanji/","question":"焼売","answer":"シューマイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tabemonokanji/","question":"八朔","answer":"はっさく","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tabemonokanji/","question":"御強","answer":"おこわ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tabemonokanji/","question":"青梗菜","answer":"ちんげんさい","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tabemonokanji/","question":"摘入","answer":"つみれ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tabemonokanji/","question":"魚翅","answer":"ふかひれ （ぎょし）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tabemonokanji/","question":"卵糖","answer":"カステラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tabemonokanji/","question":"菘","answer":"すずな","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"その名前は5月を意味する言葉が由来である、『となりのトトロ』に登場する草壁家の姉妹の名前といえば誰と誰？","answer":"サツキとメイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"アカベエ、アオスケ、ピンキー、グズタなどのモンスターを避けつつ、迷路状にあるクッキーを食べていくナムコのドットイートゲームのシリーズといえば何？","answer":"パックマン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"本名を山口光雄といい、『名探偵コナン』の工藤新一や、『ONE PIECE』のウソップの声を演じている声優といえば誰？","answer":"山口勝平","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"誕生月は5月である女子カーリングの選手で、平昌オリンピックでは銅メダルを獲得したLS北見の司令塔とも呼ばれるスキップであったのは誰？","answer":"藤澤五月","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"昭和30年5月25日に初版が発売されて、現在では第七版まで出版されている岩波書店の日本語国語辞典といえば何？","answer":"広辞苑","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"1月から12月の「月」を英語表記した時、最も長いのは9月(September)ですが、最も短いのは何？","answer":"5月(May)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"1984年から読売新聞の朝刊で連載が開始されてから現在も続いている、田畑小穂を主人公とする植田まさしの4コマ漫画といえば何？","answer":"コボちゃん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"学名を「Nipponia nippon」という新潟県の「県の鳥」にも指定されている日本の特別天然記念物といえば何？","answer":"トキ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"1981年5月29日に開業した国際会館駅から竹田駅までを結ぶ京都初の地下鉄といえば何？","answer":"烏丸線","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"2004年まで「猿岩石」というお笑いコンビを組んでおり、「ゼミ」「ジャポン」「反省会」「ダレトク！？」など自身の名を冠したレギュラー番組を持つ毒舌キャラで人気な人物は誰？","answer":"有吉弘行","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"そのタイトルは小倉百人一首の在原業平の歌からつけられた、綾瀬千早が主人公である競技かるたを題材とした漫画といえば何？","answer":"ちはやふる","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"「大地を震わす和太鼓の律動に、甲高く鋭い笛の音が重なり響いていた。」という書き出しである、又吉直樹の芥川賞受賞作品といえば何？","answer":"火花","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"裏メニューとして「スー大」や「こっさり」などが存在する店舗もある、スープは「こってり」と「あっさり」の2種類が基本の「天一」とも略されるラーメン屋といえば何？","answer":"天下一品","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"2013年6月4日の夜、サッカー日本代表がワールドカップ出場を決めた際に、騒然とした渋谷のスクランブル交差点の交通整理で大活躍をした警視庁の巡査をネットやメディア上では「何ポリス」と呼んでいた？","answer":"DJポリス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"M-1グランプリのMは漫才の頭文字ですが、R-1グランプリのRは何という言葉の頭文字？","answer":"落語","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"星のカービィシリーズではギムのコピー能力であり、スケバン刑事では麻宮サキが武器として使う、2つの円盤を短軸で連ねて軸に紐を巻きつけて上下させて遊ぶおもちゃといえば何？","answer":"ヨーヨー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"その作風は「王道を行きながら実験的」とも評されている荒木飛呂彦の漫画で、歴代の主人公の名前には「ジョ」という読みが2回使われていることが多い作品といえば何？","answer":"ジョジョの奇妙な冒険","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"国旗が正方形である、世界最小の国といえばどこ？","answer":"バチカン市国","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"『ダーク・シャドウ』、『チャーリーとチョコレート工場』、『パイレーツ・オブ・カリビアン』など、数多くの主演を務めたアメリカの俳優といえば誰？","answer":"ジョニー・デップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"ル・コルビュジェが設計し、日本では20件目、都内では初となる世界遺産に選ばれた、上野公園内にある西洋の美術作品を専門とするのは“何”美術館？","answer":"国立西洋美術館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/papaday/","question":"父に感謝を表す「父の日」。日本では第3日曜日と定められていますが、2019年6月何日がこれに当たる？","answer":"6月16日(日)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/papaday/","question":"母の日の花とされているのはカーネーションですが、父の日の花とされているのは何？","answer":"白いバラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/papaday/","question":"アラビア語では「أَب」、イタリア語では「padre」、英語では「father」を表す言葉と言えば何？","answer":"父","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chiba/","question":"ふなっしーは、千葉県船橋市在住の「○の妖精」という設定のマスコットキャラクターである。○に入る漢字を答えよ。","answer":"梨","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chiba/","question":"千葉県に陸続きで隣接している都道府県は、東京都・埼玉県・栃木県・茨城県の４都道府県である。○か×か。","answer":"×","explanation":"(東京都・埼玉県・茨城県の3都道府県)"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chiba/","question":"次の3つから連想される食べ物を答えなさい。1. 千葉県が日本一の生産量を誇る 2.マメ科の植物 3. 漢字で三字","answer":"落花生","explanation":"([別解] 南京豆,唐人豆,異人豆)"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chiba/","question":"次のうち千葉県にある施設を全て選べ。1.東京ディズニーランド　2.東京ドイツ村　3.新東京国際空港　4.東京サバゲパーク","answer":"1,2,3,4","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chiba/","question":"横から見ると千葉県の形をしている、真っ赤なマスコットキャラクターの名前は「○○○○○」である。○に入る名前を答えよ。","answer":"チーバくん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chiba/","question":"九十九里浜は全長何キロメートルの海岸か。次の4つから選べ。1.「22km」　2.「44km」　3.「66km」　4.「88km」","answer":"3.「66km」","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chiba/","question":"千葉県の最も標高が高い山は何？下記の漢字の中から3つ用いて答えよ。清 殿 鋸 野 御 山 澄 高 愛 鹿 宕 富","answer":"愛宕山","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chiba/","question":"次の千葉県の市町村を人口の多い順に選べ。A.市川市　B.千葉市　C.柏市　D.船橋市","answer":"B(979,628)→D(638,316)→A(495,152)→C(427,415)","explanation":"参考URL：令和元年5月1日"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chiba/","question":"次の千葉県にある地名の読みをひらがなで答えよ。「行々林」","answer":"おどろばやし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chiba/","question":"「芸能界のドン」としても知られ、株式会社バーニングプロダクション代表取締役社長を務める、千葉県市原市出身の実業家の名前は○○郁雄？　○に入る言葉を漢字またはひらがなで答えよ。","answer":"周防郁雄","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"日本刀においては朴の木を素材として使用されること一般的である、刀を納めるときに使用される覆いのことを何というでしょう？","answer":"鞘","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"漢字で「細い剣」と書けば「さいけん」と読みますが、「太い刀」と書いて何と読むでしょう？","answer":"太刀","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"刃渡り１尺以上２尺未満とされる短い刀を、長い刀を「本差」というのに対し何というでしょう？","answer":"脇差","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"日本刀の名刀を男性に擬人化した「刀剣男士」を収集し、全国各地に出没する敵を討伐していくという内容のDMMゲームズとニトロプラスが共同制作したゲームのタイトルは何でしょう？","answer":"刀剣乱舞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"「匕首」 鍔の無い短刀のことを表すこの漢字は何と読むでしょう？","answer":"あいくち","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"奈良県天理市の石上神宮に伝来した、刀身の左右に段違いに３本ずつの枝刃を持つ鉄剣は何でしょう？","answer":"七支刀","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"西洋ではシミターと呼ばれる刀をエジプトやアラビア地方では何と呼ぶでしょう？","answer":"シャムシール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"豊臣秀吉の正室である高台院が所持し、現在は東京国立博物館に所蔵されている、天下五剣の中で最も美しいと評される刀の名前は何でしょう？","answer":"三日月宗近","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"日本一の長さを誇る「破邪の御太刀」がある、山口県下松市の神社は何でしょう？","answer":"花岡八幡宮","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"童子切安綱と共に日本刀の東西の両横綱と呼ばれる、池田輝政の愛刀として知られる国宝は何でしょう？","answer":"大包平","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/bungakusakuhin/","question":"①メロスは激怒した。","answer":"走れメロス（太宰治）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/bungakusakuhin/","question":"②国境の長いトンネルを抜けると雪国であった。","answer":"雪国（川端康成）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/bungakusakuhin/","question":"③親譲りの無鉄砲で子供の時から損ばかりしている。","answer":"坊っちゃん (夏目漱石)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/bungakusakuhin/","question":"④月日は白代の過客にして、行きかう年もまた旅人なり。","answer":"奥の細道（松尾芭蕉）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/bungakusakuhin/","question":"⑤祇園精舎の鐘の声、諸行無常の響きあり。","answer":"平家物語","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/bungakusakuhin/","question":"⑥男もすなる日記といふものを、女もしてみんとてするなり。","answer":"土佐日記（紀貫之）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/bungakusakuhin/","question":"⑦木曽路は全て山の中である。","answer":"夜明け前（島崎藤村）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/bungakusakuhin/","question":"⑧朝、食堂でスウプを一さじ、すっと吸ってお母さまが","answer":"斜陽（太宰治）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeinohousoku/","question":"①抵抗の大きさは電圧に比例し、電流に反比例する","answer":"オームの法則","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeinohousoku/","question":"②化学反応の前後で物質の総質量は変化しない","answer":"質量保存の法則","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeinohousoku/","question":"③理想気体の圧力は絶対温度に比例し体積に反比例","answer":"ボイル＝シャルルの法則","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeinohousoku/","question":"④ばねの伸びはそのばねに加えた力に比例する","answer":"フックの法則","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeinohousoku/","question":"⑤全ての種類の気体には同じ数の分子が含まれる","answer":"アボガドロの法則","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeinohousoku/","question":"⑥電荷間に働く力は電荷の積に比例し、電荷間の距離の２乗に反比例する","answer":"クーロンの法則","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeinohousoku/","question":"⑦化学反応において発生もしくは吸収される熱量は途中の状態には関係しない","answer":"ヘスの法則","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rikeinohousoku/","question":"⑧黒体から放出される電磁波のエネルギーと温度の関係を表した","answer":"シュテファン＝ボルツマンの法則","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/idolgroup/","question":"①櫻井翔","answer":"嵐（櫻井翔）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/idolgroup/","question":"②百田夏菜子","answer":"ももいろクローバーZ（百田夏菜子）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/idolgroup/","question":"③北山宏光","answer":"Kis-My-Ft2（北山宏光）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/idolgroup/","question":"④白石麻衣","answer":"乃木坂46（白石麻衣）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/idolgroup/","question":"⑤佐藤勝利","answer":"Sexy Zone（佐藤勝利）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/idolgroup/","question":"⑥生田衣梨奈","answer":"モーニング娘。（生田衣梨奈）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/idolgroup/","question":"⑦平野紫耀","answer":"King & Prince（平野紫耀）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/idolgroup/","question":"⑧アイナ・ジ・エンド","answer":"BiSH（アイナ・ジ・エンド）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sportskyougi/","question":"①羽生 結弦","answer":"フィギュアスケート（羽生結弦）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sportskyougi/","question":"②大坂なおみ","answer":"テニス（大坂なおみ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sportskyougi/","question":"③瀬戸 大也","answer":"競泳（瀬戸大也）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sportskyougi/","question":"④平野 歩夢","answer":"スノーボード（平野歩夢）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sportskyougi/","question":"⑤田臥 勇太","answer":"バスケットボール（田臥勇太）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sportskyougi/","question":"⑥村田 諒太","answer":"ボクシング（村田諒太）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sportskyougi/","question":"⑦奥原 希望","answer":"バドミントン（奥原希望）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sportskyougi/","question":"⑧小平 智","answer":"ゴルフ（小平智）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni/","question":"①リオデジャネイロ","answer":"ブラジル（リオデジャネイロ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni/","question":"②マドリード","answer":"スペイン（マドリード）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni/","question":"③フランクフルト","answer":"ドイツ（フランクフルト）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni/","question":"④サンクトペテルブルク","answer":"ロシア（サンクトペテルブルク）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni/","question":"⑤ホーチミン","answer":"ベトナム（ホーチミン）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni/","question":"⑥リヨン","answer":"フランス（リヨン）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni/","question":"⑦イスタンブール","answer":"トルコ（イスタンブール）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni/","question":"⑧メッカ","answer":"サウジアラビア（メッカ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni/","question":"⑨ヤンゴン","answer":"ミャンマー（ヤンゴン）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni/","question":"⑩ハリファックス","answer":"カナダ（ハリファックス）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"①ロサンゼルス","answer":"アメリカ合衆国（ロサンゼルス）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"②シドニー","answer":"オーストラリア（シドニー）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"③ソウル","answer":"韓国（ソウル）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"④トロント","answer":"カナダ（トロント）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"⑤ケープタウン","answer":"南アフリカ（ケープタウン）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"⑥ドバイ","answer":"アラブ首長国連邦（ドバイ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"⑦カサブランカ","answer":"モロッコ（カサブランカ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"⑧マンチェスター","answer":"イギリス（マンチェスター）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"⑨ジュネーブ","answer":"スイス（ジュネーブ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"⑩トリノ","answer":"イタリア（トリノ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"⑪ナイロビ","answer":"ケニア（ナイロビ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"⑫ハルビン","answer":"中国（ハルビン）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"⑬ドーハ","answer":"カタール（ドーハ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toshi-kuni2/","question":"⑭テルアビブ","answer":"イスラエル（テルアビブ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"２０１９年６月現在、現役の横綱は白鵬と誰？","answer":"鶴竜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"相撲の三役と呼ばれるのは大関・関脇とあと一つは何でしょう？","answer":"小結","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"基本的には一月場所・五月場所・九月場所の会場として使用されている、東京都墨田区の施設は何でしょう？","answer":"両国国技館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"千代の富士や日馬富士がこれに該当する、軽量級の力士のことを「あんこ型」に対して何というでしょう？","answer":"ソップ型","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"相撲の三賞とは、殊勲賞・敢闘賞とあと一つは何でしょう？","answer":"技能賞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"相撲の決まり手は全部でいくつあるでしょう？","answer":"８２手","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"相撲の決まり手の中で漢数字がつくものは一本背負い・二丁投げ・二枚蹴りとあと一つは何でしょう？","answer":"三所攻め","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"幕下以下の力士二人と行司が土俵に上がり、対戦形式で相撲の禁じ手を面白おかしく紹介する見世物を何というでしょう？","answer":"初っ切り","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"開いた人物に由来して、そこの力士には「栃」という漢字が付けられることが多い、碧山・栃煌山・栃ノ心などが在籍している出羽海一門の相撲部屋はどこでしょう？","answer":"春日野部屋","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"元となったものは紀元前３世紀ごろに由来する、日本ではモンゴル相撲と呼ばれている格闘技は何でしょう？","answer":"ブフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ijinmeigen/","question":"①福沢諭吉「？は人の上に人を造らず」","answer":"天は人の上に人を造らず","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ijinmeigen/","question":"②ガガーリン「？？は青かった」","answer":"地球は青かった","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ijinmeigen/","question":"③パスカル「人間は考える？である」","answer":"人間は考える葦である","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ijinmeigen/","question":"④武田信玄「人は城、人は？？、人は堀」","answer":"人は城、人は石垣、人は堀","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ijinmeigen/","question":"⑤カエサル「？は投げられた」","answer":"賽は投げられた","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ijinmeigen/","question":"⑥ニーチェ「？は死んだ」","answer":"神は死んだ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ijinmeigen/","question":"⑦ソクラテス「？？も法なり」","answer":"悪法も法なり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ijinmeigen/","question":"⑧ヘラクレイトス「？？は流転する」","answer":"万物は流転する","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ijinmeigen/","question":"⑨ベンサム「最大多数の？？？？」","answer":"最大多数の最大幸福","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ijinmeigen/","question":"⑩デカルト「コギト・？？？・？？」","answer":"コギト・エルゴ・スム（我思う、故に我在り）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"長野県の県庁所在地を答えなさい。","answer":"長野","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"避暑地として有名な、長野県佐久地方にある地名は何でしょう？","answer":"軽井沢","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"映画「君の名は。」に登場する「糸守町の湖」のモデルともなった、長野県の湖は何でしょう？","answer":"諏訪湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"その外壁版が黒塗りであることから別名「烏城」とも呼ばれる長野県の城は何でしょう？","answer":"松本城","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"長野県はいくつの県と接しているでしょう？","answer":"８つ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"活発な活火山として知られる標高2,568mの長野県の山名は何でしょう？","answer":"浅間山","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"「安曇野市」。この市の読み方をひらがなで答えなさい。","answer":"あずみのし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"長野県千曲市をホームタウンとしてB.LEAGUEに所属するプロバスケットボールチームの名前は何でしょう？","answer":"信州ブレイブウォリアーズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"長野県木曽地方を発祥とする、土着品種の赤カブを使用した発酵食品は何でしょう？","answer":"すんき漬け","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"堅地塗り、堅地漆器ともいわれる、長野県塩尻市とその周辺で製造される漆器を何というでしょう？","answer":"木曽漆器","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hunterxhunter/","question":"ゴン=フリークスがハンターを目指し旅立つ理由となった父親の名前は何か答えなさい。","answer":"ジン（＝フリークス）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hunterxhunter/","question":"次のうち、287期ハンター試験に合格したキャラを全て答えなさい。①ゴン　②レオリオ　③キルア　④クラピカ　⑤トンパ","answer":"①②④","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hunterxhunter/","question":"ネテロ会長が本気で戦うときに着用する勝負服は「何」Tシャツ？漢字一文字で答えなさい。","answer":"心（Tシャツ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hunterxhunter/","question":"念を行うことで判別する水見式の変化と念系統を組み合わせなさい。\r\nA葉が動く　　　　1強化系\r\nB水の量が変わる　2変化系\r\nC水の色が変わる　3操作系\r\nD水の味が変わる　4放出系","answer":"A葉が動く-3操作系\r\nB水の量が変わる-1強化系\r\nC水の色が変わる-4放出系\r\nD水の味が変わる-2変化系","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hunterxhunter/","question":"ヒソカのオーラ別性格分析で「単純で一途」とされる念系統はどれかQ4の選択肢1～4の中から選びなさい。","answer":"1（強化系）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hunterxhunter/","question":"次の文章は幻影旅団編で登場したマフィアの発言である。あとに続く言葉を選びなさい。\n「恐ろしく早い手刀、？？？？？」\n①オレ程度なら簡単に避けられるぜ\n②相当の使い手だな\n③それでも早さが足りないね\n④オレじゃなきゃ見逃しちゃうね　","answer":"④オレじゃなきゃ見逃しちゃうね","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hunterxhunter/","question":"暗黒大陸に向かう収容人数20万人の巨大収容船「B.W号」のB.Wは何の略か答えなさい。","answer":"ブラックホエール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hunterxhunter/","question":"次の言葉を組み合わせて暗黒大陸編で紹介される五大厄災となるようにしなさい。\r\nA双尾の蛇　　1アイ\r\nB不死の病　　2ゾバエ\r\nC兵器　　　　3ヘルベル\r\nD人飼いの獣　4ブリオン\r\nEガス生命体　5パプ　　","answer":"A双尾の蛇-3ヘルベル\r\nB不死の病-2ゾバエ\r\nC兵器-4ブリオン\r\nD人飼いの獣-5パプ\r\nEガス生命体-1アイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hunterxhunter/","question":"フィンクスが使用する、腕を回した回数だけパンチの威力が増す念能力の名前を答えなさい。","answer":"リッパー・サイクロトロン（廻天）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hunterxhunter/","question":"グリードアイランドにおいてカード番号No.002は一坪の海岸線ですがNo.22は何か答えなさい。","answer":"トラエモン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/100thday/","question":"音速よりも早く走ることができるという設定の青いハリネズミを擬人化した、セガのマスコットキャラクターは何？","answer":"ソニック・ザ・ヘッジホッグ","explanation":"（6月23日はソニックの誕生日です。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/100thday/","question":"『どうぶつの森』、『ニンテンドウオールスター!大乱闘スマッシュブラザーズ』、『ゼルダの伝説 時のオカリナ』といえば、いずれも何というゲーム機で発売されたソフト？","answer":"NINTENDO64","explanation":"（1996年6月23日に発売されました。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/100thday/","question":"6月23日に30歳になり、同じ声優である梶裕貴との入籍を発表した、『けいおん！』の中野梓役で知られる人物と言えば誰？","answer":"竹達彩奈","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"2015年3月22日から、大阪環状線桜ノ宮駅の発車メロディとして採用されている、「愛し合う2人 幸せの空 隣どおし あなたとあたし さくらんぼ」という歌詞で始まる、大塚愛2枚目のシングル曲は何でしょう？","answer":"さくらんぼ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"『１１人目のストライカー』『天国へのカウントダウン』『沈黙の１５分』『１４番目の標的』などの劇場版が公開されているアニメは何でしょう？","answer":"名探偵コナン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"別名を「アスコルビン酸」ともいう、不足すると壊血病を引き起こす水溶性ビタミンの一つは何でしょう？","answer":"ビタミンC","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"墓所は東京都墨田区巣鴨の慈眼寺にある、代表作に『アグニの神』『侏儒の言葉』『蜘蛛の糸』『羅生門』がある小説家は誰でしょう？","answer":"芥川龍之介","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"元々はソ連の科学者アレクセイ・パジトノフが教育用ソフトとして開発した、ＢＧＭとしてはロシア民謡のコロブチカを使用していることでおなじみの落ち物パズルゲームは何でしょう？","answer":"テトリス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"2019年2月に最新シングル『黒い羊』をリリースした、そのほかの代表作に『ガラスを割れ！』『風に吹かれても』『不協和音』がある、乃木坂46に続く坂道シリーズ第2弾としてデビューしたアイドルグループは何でしょう？","answer":"欅坂46","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"京都市の下鴨神社と上賀茂神社で毎年5月に行われる、7月の祇園祭、10月の時代祭と共に京都三大祭りと呼ばれている祭りは何でしょう？","answer":"葵祭","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"『時のオカリナ』『夢をみる島』『神々のトライフォース』『夢幻の砂時計』などのサブタイトルがあるゲームシリーズは何でしょう？","answer":"ゼルダの伝説","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"食べ物の別名で、黄色いダイヤといえば数の子、黒いダイヤといえばトリュフですが、赤いダイヤといえば何の事でしょう？","answer":"小豆","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"2006年からは『週刊ヤングジャンプ』で連載されている、古代中国の戦国自体を舞台に、秦の武人である主人公・信の活躍を描いた原泰久の漫画は何でしょう？","answer":"キングダム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"代表的なものとして、酸素とオゾン、黄リンと赤リンなどがある、同一元素の単体のうち、結晶構造や結合様式の関係が異なる物質同士の関係を何というでしょう？","answer":"同素体","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"2006年には『天才になりたい』、2018年には『天才はあきらめた』などの著書を出している、スッキリ‼の天の声や東大王のMCを務めている、2019年には女優の蒼井優と結婚したお笑い芸人は誰でしょう？","answer":"山里亮太","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"オリンピックで行われる男子体操種目とは、床・あん馬・つり輪・平行棒・鉄棒とあと一つは何でしょう？","answer":"跳馬","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"1077年に起きた、ローマ教皇のグレゴリウス7世と対立していたローマ王ハインリヒ4世が教皇による破門の解除を願った出来事を何というでしょう？","answer":"カノッサの屈辱","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"毘沙門天とも呼ばれる、夜叉・羅刹を眷属とし、持国天・増長天・広目天と共に四天王を構成する神は何でしょう？","answer":"多聞天","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"山手線の駅名の中で、漢字4文字の駅名とは西日暮里・新大久保とどこでしょう？","answer":"高田馬場","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"果物を表す漢字で、「花の梨」と書けばカリンと読みますが、「鰐の梨」と書けば何と読むでしょう？","answer":"アボカド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"琵琶湖、霞ケ浦、サロマ湖に次いで日本で４番目に大きい福島県にある湖は何でしょう？","answer":"猪苗代湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"日本ではこれまでに小平邦彦、広中平祐、森重文の3人が受賞した、数学のノーベル賞と呼ばれることもある賞といえば何でしょう？","answer":"フィールズ賞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"三脚型やＨ型などの構造がある、日本語では「画架」とも訳される、画家がキャンパスを固定するのに用いるものは何でしょう？","answer":"イーゼル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/aaabbbccc/","question":"「恋空と雨音」や「さよならの前に」などの曲で知られる男女7人組のスーパーパフォーマンスグループの『AAA』は何と読む？","answer":"トリプルエー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/aaabbbccc/","question":"ファンの間ではＢＢＢと呼ばれている、ディズニーシーのブロードウェイ・ミュージックシアターで行われている大人気のショーといえば何？","answer":"ビッグバンドビート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/aaabbbccc/","question":"マーケティングの３Ｃ分析といえば、市場・顧客のCustomer、競合のCompetitorとあと１つは自社を表す何という単語？","answer":"Company","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/aaabbbccc/","question":"公式のアルファベットの略称は『DDD』である星のカービィシリーズに登場するキャラクターといえば誰？","answer":"デデデ大王","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/aaabbbccc/","question":"作中に登場する( ‘ jjj ’ )／ という顔文字のjjjの部分はこの言葉を意味している、朝の連続テレビ小説「あまちゃん」で登場した天野アキの驚いたときの口癖といえば何？","answer":"じぇじぇじぇ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sekaiisankuni/","question":"①姫路城","answer":"日本","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sekaiisankuni/","question":"②バイカル湖","answer":"ロシア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sekaiisankuni/","question":"③チチェンイッツァ","answer":"メキシコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sekaiisankuni/","question":"④ケルン大聖堂","answer":"ドイツ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sekaiisankuni/","question":"⑤ガラパゴス諸島","answer":"エクアドル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sekaiisankuni/","question":"⑥アユタヤ歴史公園","answer":"タイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sekaiisankuni/","question":"⑦アルタミラ洞窟","answer":"スペイン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sekaiisankuni/","question":"⑧シャルトル大聖堂","answer":"フランス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sekaiisankuni/","question":"⑨コパカバーナ海岸","answer":"ブラジル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sekaiisankuni/","question":"⑩ロス・グラシアレス","answer":"アルゼンチン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sekaiisankuni/","question":"⑪クロンボー城","answer":"デンマーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sekaiisankuni/","question":"⑫ペトラ","answer":"ヨルダン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/12hintkagakusya/","question":"次の科学者は誰？\r\n１８０９年２月生誕\r\n王族以外で国葬が執り行われた\r\nゲーム『アサシンクリード』に出演したことがある\r\n２ポンド記念硬貨\r\n遺伝のパンゲン説を提唱\r\nエディンバラ大学・ケンブリッジ大学卒業\r\n１８５３年にロイヤル・メダルを受賞\r\n母方の祖父はジョサイア・ウェッジウッド\r\nメダル\r\nビーグル号で航海\r\n『種の起源』\r\n進化論","answer":"チャールズ・ダーウィン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-eigo-iryou/","question":"①病院","answer":"hospital","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-eigo-iryou/","question":"②医者","answer":"doctor（medic）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-eigo-iryou/","question":"③看護婦","answer":"nurse","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-eigo-iryou/","question":"④手術","answer":"operation（surgery）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-eigo-iryou/","question":"⑤薬","answer":"medicine（drug）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-eigo-iryou/","question":"⑥風邪","answer":"cold","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-eigo-iryou/","question":"⑦担架","answer":"stretcher","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-eigo-iryou/","question":"⑧診療所","answer":"clinic","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-eigo-iryou/","question":"⑨患者","answer":"patient","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-eigo-iryou/","question":"⑩治療","answer":"treatment（therapy）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka1/","question":"①山の斜面にあたったのちに風が山を越え,暖かくて乾いた下降気流となってその付近の気温が上がる現象のこと。フ□□□現象","answer":"フェーン現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka1/","question":"②オートマチック車で発生する,ブレーキを離すと車がゆっくりと前進する現象のこと。ク□□□現象","answer":"クリープ現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka1/","question":"③特定の場所において,誰一人として手を触れていないのに,物体の移動,物をたたく音の発生,発光,発火などが繰り返し起こるとされる,通常では説明のつかない現象のこと。ポ□□□□□□□","answer":"ポルターガイスト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka1/","question":"④本屋や図書館にいると便意を催す現象のこと。青□□□□現象","answer":"青木まりこ現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka1/","question":"⑤マスメディアの自殺報道に影響されて自殺が増える事象のこと。ウ□□□□効果","answer":"ウェルテル効果","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka1/","question":"⑥西洋人によく見られる,「13」という数字に対する恐怖症のこと。ト□□□□□□□□□□","answer":"トリスカイデカフォビア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka1/","question":"⑦逆三角形に並んだ 3 つの点が,人の顔のように見える現象のこと。シ□□□□□現象","answer":"シミュラクラ現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka1/","question":"⑧日本語では「怪雨」という,一定範囲に多数の物体が落下する現象のうち,雨・雪・黄砂・隕石のようなよく知られた原因によるものを除く「その場にあるはずのないもの」が空から降ってくる現象のこと。フ□□□□□□□(現象)","answer":"ファフロツキーズ(現象)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka1/","question":"⑨同じ重量の物体を比較した際に,視覚的に大きく見える物の方をより軽く,視覚的に小さく見える物の方をより重いと錯覚してしまう現象のこと。シ□□□□□□□効果","answer":"シャルパンティエ効果","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka1/","question":"⑩自国経済を開放すると,海外からの参入が増え,自国の産業が淘汰されてしまう現象のこと。ウ□□□□□□現象","answer":"ウィンブルドン現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019dekigoto/","question":"2019年に起きた出来事は何？","answer":"","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019dekigoto/","question":"①今年の元号を「□□」へ","answer":"令和（5月1日）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019dekigoto/","question":"②史上最年少のプロ棋士、□□□が誕生","answer":"仲邑 菫（4月1日）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019dekigoto/","question":"③NHK連続テレビ小説１００作目『□□□□』放送開始","answer":"なつぞら（4月1日）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019dekigoto/","question":"④横綱・□□□□が現役引退","answer":"稀勢の里（1月16日）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019dekigoto/","question":"⑤けやき坂46が□□□46に改名","answer":"日向坂46（2月11日）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019dekigoto/","question":"⑥はやぶさ2が□□□□□への着陸に成功","answer":"リュウグウ（2月22日）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019dekigoto/","question":"⑦オーストラリアが□□□への登頂を禁止","answer":"ウルル（10月26日）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019dekigoto/","question":"⑧細田守監督の映画『□□□□□□』がアニー賞を受賞","answer":"未来のミライ（2月2日）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019dekigoto/","question":"⑨レスリング３連覇を果たした□□□□□が現役引退","answer":"吉田沙保里（1月8日）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019dekigoto/","question":"⑩カザフスタンの首都を□□□□□□に変更","answer":"ヌルスルタン（3月23日）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019dekigoto/","question":"⑪名探偵コナン □□□□公開","answer":"紺青の拳（4月12日）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019dekigoto/","question":"⑫第９５回箱根駅伝□□大学優勝","answer":"東海大学（1月3日）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"スペインでは「ラトン・ミゲリート」、イタリアでは「トッポリーノ」と呼ばれている、愛犬にプルート、恋人はミニーマウスであるネズミをモチーフにしたキャラクターは何でしょう？","answer":"ミッキーマウス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"ディズニーのキャラクターで、「ダンボ」がモチーフとなっている動物は「象」ですが、「バンビ」がモチーフになっている動物は何でしょう？","answer":"鹿","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"ハワイのカウアイ島に住む女の子と、ジャンバ博士が創り出した試作品626号との生活を描いた、日本では2003年に公開された映画のタイトルは何？","answer":"リロ・アンド・スティッチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"2019年には最新作の「Ⅲ」が発売している、ディズニーとスクウェア・エニックスのコラボレーション作品のタイトルは何でしょう？","answer":"キングダムハーツ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"東京ディズニーランドのテーマランドを大きく7つに分けると、ワールドバザール・アドベンチャーランド・ウエスランランド・ファンタジーランド・トゥモローランド・トゥーンタウンと「スプラッシュ・マウンテン」があるどこでしょう？","answer":"クリッターカントリー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"アメリカにあるディズニーランドで、「ディズニーランド・リゾート」があるのはカリフォルニア州ですが、「ウォルト・ディズニー・ワールド・リゾート」があるのは何州でしょう？","answer":"フロリダ州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"東京ディズニーランドのアトラクションの1つ「ホーンテッドマンション」で、舞台となる屋敷に住んでいる亡霊の数は何人でしょう？","answer":"999人","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"「テラヴェーター」で「マグマ・サンクタム」から、「ベース・ステーション」に向かうという内容の東京ディズニーシーにあるアトラクションは何でしょう？","answer":"センター・オブ・ジ・アース","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"ピクサーの長編アニメーション20周年記念作品とされている、喜びや悲しみなど5つの感情を題材にした、ライリー・アンダーセンを主人公とする作品は何？","answer":"インサイド・ヘッド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"2019年3月より東京ディズニーシーのパークワイドで公演している、ディズニーミュージックにのせて、色鮮やかな花火を打ち上げるという内容の公演タイトルは何？","answer":"ディズニー・ライト・ザ・ナイト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"『サモトラケのニケ』、『ミロのヴィーナス』、『モナ・リザ』などが展示されているフランスの世界最大級の美術館といえばどこ？","answer":"ルーブル美術館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"ABO式血液型で日本人が最も多いのは何型？","answer":"A型","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"イタリア語で「サハラ砂漠に吹く熱風」という意味がある、『火垂るの墓』『紅の豚』『魔女の宅急便』などの作品で知られる日本のアニメーション映画の制作会社といえばどこ？","answer":"スタジオジブリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"私立明青学園高等部に通う上杉達也、上杉和也、浅倉南の3人が中心人物である、高校野球を題材としたあだち充の作品といえば何？","answer":"タッチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"お台場海浜公園の中にはこれの縮小レプリカも設置されている、正式名を「世界を照らす自由」というアメリカのリバティ島にある世界遺産といえば何？","answer":"自由の女神","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"本名を津島修治という日本の小説家で、代表作に『人間失格』や『走れメロス』がある昭和の作家といえば誰？","answer":"太宰治","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"Vo-karuの鬼龍院翔、Gita-の喜矢武豊、Be-suの歌広場淳、Doramuの樽美酒研二の4人からなるヴィジュアル系ロックバンドといえば何？","answer":"ゴールデンボンバー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"北半球では昼の時間が最も長い日として知られる、毎年6月21日ごろの二十四節気の1つといえば何？","answer":"夏至","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"漢字では「十柱戯」と表記される、正三角形に並べられた10本のピンの倒した数を競う室内スポーツといえば何？","answer":"ボウリング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"子役でデビューしてその演技力の高さから話題となった、『うさぎドロップ』『明日、ママがいない』『マルモのおきて』で主演を務めた人物といえば誰？","answer":"芦田愛菜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"パズル&ドラゴンズではこの名前のガチャもあり、欧米では6月に結婚すると幸せになれるといわれている「6月の花嫁」を意味する言葉は何？","answer":"ジューンブライド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"日本で史上最年少のプロ入りをした棋士。囲碁は仲邑菫ですが、将棋は誰？","answer":"藤井聡太","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"本名を杉本高文といい、タモリ・たけしに並び日本のお笑い界のBIG3とも呼ばれている人物で、その芸名は実家が水産加工業を営んでいたことから命名されたのは誰？","answer":"明石家さんま","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"『化粧品とジャム論』『ガレノスの釈義』などを著し、「1999年7の月に恐怖の大王が来るだろう」という大予言としても知られる人物は誰？","answer":"ミシェル・ノストラダムス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"「天に通じる高い建物」という意味があり、側面に日立製作所のネオン広告が取り付けられている、大阪の新世界に建てられた展望台は何？","answer":"通天閣","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"ガンラケット、シェイクハンド、ペンホルダーといえば、どんなスポーツで使用されるもの？","answer":"卓球","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"野菜、ハム、錦糸卵などの具材を麺にのせて、冷たいかけ汁を掛けて食べる夏の麺料理で、これをはじめましたという言葉も有名であるものは何？","answer":"冷やし中華","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"四万六千日という7月9日・10日に参拝すると4万6000日分のご利益があるとされる縁日が行われ、その日に開催される「ほおずき市」が有名である、都内で最も古い台東区にあるお寺は何？","answer":"浅草寺","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"710年前の7月10日に生まれた、身長710m、体重710gという設定である、納豆の妖精として知られる茨城県のマスコットキャラクターといえば何？","answer":"ねば～る君","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"「みんなの思い出とトキメキを集めて」ナジャヴが創った街という設定である、池袋サンシャインシティにあるテーマパークは何？","answer":"ナンジャタウン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka2/","question":"①中心市街地の人口が減少し,郊外の人口が増加する人口移動現象のこと。ド□□□(化)現象","answer":"ドーナツ化現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka2/","question":"②自動車などが水の溜まった路面などを走行中に,タイヤと路面の間に水が入り込み,車が水の上を滑るようになってハンドルやブレーキが利かなくなる現象のこと。ハ□□□□□□□□□現象","answer":"ハイドロプレーニング現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka2/","question":"③冷たいものを食べたときに後頭部などがキーンと痛む現象のこと。ア□□□□□□頭痛","answer":"アイスクリーム頭痛","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka2/","question":"④ある人の名前がどうしても思い出せないのに,その人にまつわる他の周辺情報については詳しいことまで思い出せる,非常にもどかしい状態のこと。ベ□□□□□□□□□□□□□","answer":"ベイカーベイカーパラドックス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka2/","question":"⑤長時間起きているときや,眠いのを我慢しているとき,疲れている時に起こりやすいとされる,眠りに入る寸前,体がびくっとすること。ジ□□□□□","answer":"ジャーキング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka2/","question":"⑥急に時計を見ると一瞬時計の秒針が止まって見える現象のこと。ク□□□□□□","answer":"クロノスタシス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka2/","question":"⑦水を冷やすときに,特定の条件下では温かい水のほうが冷たい水より速く凍るという効果のこと。ム□□□効果","answer":"ムペンバ効果","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka2/","question":"⑧歌または音楽の一部分が心の中で強迫的に反復される,俗にいう「音楽が頭にこびりついて離れない」現象のこと。イ□□□□□","answer":"イヤーワーム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka2/","question":"⑨高速道路を長時間運転しているときに眠気を催す現象のこと。ハ□□□□・ヒ□□□□□","answer":"ハイウェイ・ヒプノーシス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka2/","question":"⑩小売りされる商品の価格は変わらないままその内容量が減少していく経済現象のこと。シ□□□□□□□□□□","answer":"シュリンクフレーション","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"アラビカ種・リベリカ種・ロブスタ種が世界三大品種と呼ばれているものは何でしょう？","answer":"コーヒー豆","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"牛乳などを加えずそのまま飲むコーヒーをある色を使って何というでしょう？","answer":"ブラックコーヒー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"イタリア語で「急行」という意味がある、濃厚なコクと強い香りが特徴な、豆に圧力をかけて一気に抽出したコーヒーのことを何というでしょう？","answer":"エスプレッソ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"バリスタ達がその腕を競う大会も行われている、カプチーノなどの上にするアートを何アートというでしょう？","answer":"ラテアート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"こだわりの豆はカフェで焙煎されてから48時間以内に販売している、青いビンの形がロゴとして知られるコーヒーショップはどこでしょう？","answer":"ブルーボトルコーヒー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"容量が少ない分、入れた飲み物が冷めやすいという特徴がある、通常の半分程度の大きさを指すカップを何というでしょう？","answer":"デミタスカップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"カクテルの1つとされることある、ブランデーを染み込ませた角砂糖に火をつけて溶かしそのあとコーヒーを飲むスタイルのことを何というでしょう？","answer":"カフェ・ロワイヤル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"コーヒー豆のブランドで、ブルーマウンテンはジャマイカ、エメラルドマウンテンはコロンビアですが、クリスタルマウンテンはどこの国のブランドでしょう？","answer":"キューバ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"国際協定によって、コーヒーの新年度が始まるのがこの時期であることから、全日本コーヒー協会がコーヒーの日として定めたのは何月何日？","answer":"10月1日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"全8種類に分かれる焙煎度で、最も濃いものを何ローストというでしょう？","answer":"イタリアンロースト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka3/","question":"①同じ文字を長時間もしくは大量に見続けていると,「あれ,こんな字だったっけ?」と疑問に感じだす現象のこと。ゲ□□□□□崩壊","answer":"ゲシュタルト崩壊","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka3/","question":"②光の波長程度の大きさの微粒子が浮遊している透明物質に光を照射して側方から見ると,その微粒子によって光が散乱され,光の通路が濁って見える現象のこと。チ□□□現象","answer":"チンダル現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka3/","question":"③都市が無秩序に拡大してゆく現象のこと。ス□□□□現象","answer":"スプロール現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka3/","question":"④牛乳を電子レンジや鍋で温める事により表面に膜が張る現象のこと。ラ□□□□現象","answer":"ラムスデン現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka3/","question":"⑤あえて結婚を選ばずに生きてきた女性が,結婚適齢期を迎えて「やっぱり結婚しておけばよかったのではないか」と焦りを感じる状態のこと。ク□□□□□症候群","answer":"クロワッサン症候群","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka3/","question":"⑥ロボットが人間に近い姿になるにつれて,人間はロボットに親近感を抱くが,一定以上人間に近い姿になった際に,人間はロボットに嫌悪感を抱くという現象のこと。不□□□□現象","answer":"不気味の谷現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka3/","question":"⑦ある情報を隠蔽したり除去しようとしたりする努力が,かえってその情報を広い範囲に拡散させてしまう結果をもたらす現象のこと。ス□□□□□□効果","answer":"ストライサンド効果","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka3/","question":"⑧振動していない携帯電話が,振動しているように思える錯覚のこと。フ□□□□・バ□□□□□□□・シ□□□□□","answer":"ファントム・バイブレーション・シンドローム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka3/","question":"⑨無償で手に入れたものよりも,ある代償を払って手に入れたものの方により強い愛着を感じるという効果のこと。コ□□□□□□□□□□□□効果","answer":"コントラフリーローディング効果","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gensho-kouka3/","question":"⑩インターネットの電子掲示板では,同じ意見を持つ者が集まりやすく,異なる意見を持つ者は排斥されやすいので,極めて短時間で論が特定の方向へ片寄るという現象のこと。サ□□□□□□□□","answer":"サイバーカスケード","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toystory/","question":"１では7歳、２では11歳、３では17歳に成長している、ウッディやバズライトイヤーの持ち主は誰でしょう？","answer":"アンディ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toystory/","question":"背中の蓋を開けると、電池ボックスとデモ・プレイ・リセットのスイッチがある、決め台詞の「無限の彼方へ さあ行くぞ！」で有名なアンディの誕生日にプレゼントとしてやってきたおもちゃの名前は何でしょう？","answer":"バズ・ライトイヤー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toystory/","question":"妹はジェシー、恋人にボー・ピープを持つ、監督のジョン・ラセターが小さいころに持っていたキャスパー人形を元に創作されたカウボーイ人形は何でしょう？","answer":"ウッディ・プライド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toystory/","question":"元々は『ウッディのラウンドアップ』という人形劇に登場する金鉱掘りのキャラクターが人形になったものである、『トイ・ストーリー2』のディズニー・ヴィランズは誰でしょう？","answer":"プロスペクター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toystory/","question":"2011年公開の「カーズ２」と同時上映されたアメリカのアニメ映画で、初のピクサー・アニメーション・スタジオの短編作品にあたる、ウッディの新たな持ち主となったボニーを主人公とする『トイ・ストーリー3』の後日談を描いたアニメ映画は何でしょう？","answer":"ハワイアン・バケーション","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toystory/","question":"年長のチョウチョ組と年少のイモムシ組に分けられている、『トイ・ストーリー3』の主な舞台となる保育園の名前は何でしょう？","answer":"サニーサイド保育園","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toystory/","question":"シリーズ初となる手作りで作られたおもちゃである、「トイストーリー４」でボニーのもとから逃げ出してしまうおもちゃの名前は何でしょう？","answer":"フォーキー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"百合","answer":"ゆり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"雄叫び","answer":"おたけび","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"彩る","answer":"いろどる","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"顧みる","answer":"かえりみる","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"侘しい","answer":"わびしい","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"銅鑼","answer":"どら","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"腹癒せ","answer":"はらいせ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"毬栗","answer":"いがぐり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"突慳貪","answer":"つっけんどん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"蛤仔","answer":"あさり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"過る","answer":"よぎる","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"壁蝨","answer":"だに","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"清白","answer":"すずしろ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"彷徨う","answer":"さまよう","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"彷徨く","answer":"うろつく","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"蜀魂","answer":"ほととぎす","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"寒蝉","answer":"つくつくぼうし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"私語く","answer":"ささやく","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"撓る","answer":"しなる","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kankenou/","question":"羊駄","answer":"あるぱか","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"海外では『Weathering With You』というタイトルで放送されている、日本では２０１９年７月１９日に公開された映画のタイトルは何でしょう？","answer":"天気の子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"２０１９年７月１９日に公開された『天気の子』の監督を務めた、その他の代表作に『ほしのこえ』『秒速５センチメートル』『君の名は。』がある人物は誰でしょう？","answer":"新海誠","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"RADWIMPSが歌った、『天気の子』の主題歌は何でしょう？","answer":"愛にできることはまだあるかい","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"「舞台『弱虫ペダル』新インターハイ篇～スタートライン～」の主人公・小野田坂道も務めたことがある、『天気の子』の主人公・森嶋帆高役で知られる人物は誰でしょう？","answer":"醍醐虎汰朗","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"声を森七菜が務める、『天気の子』のヒロインは誰でしょう？","answer":"天野陽菜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"映画『天気の子』とのタイアップとして、2019年7月19日から9月1日まで「FUN!TOKYO! 天気の子 STATION」という特別装飾をおこなっていたのは何駅？","answer":"新宿","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"2019年7月23日からローソンで販売の「天気の子」とコラボしたからあげクンは何味？","answer":"照る焼きチキン味（てりやきチキン）","explanation":"（公式サイト：https://www.lawson.co.jp/lab/campaign/tenkinoko/goods.html）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"天気の子とどこがタイアップしたCMでしょう？「自分の進むべき道なんて、最初は誰だってわからない。だから、飛び込むんだ。知らない世界に飛び込めば、きっと知らない自分が見えてくる。アルバイトから、はじめよう」","answer":"バイトル（ディップ株式会社）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"35周年を迎えた日清食品が作った「あたらしいパッケージの シーフードヌードル まことのおいしさ」を漢字3文字で何ヌードルという？","answer":"新海誠ヌードル","explanation":"（公式サイト：https://www.cupnoodle.jp/tenkinoko/）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"「天気の子」とのコラボCMはスタジオコロリドが制作した、「備える・支える・守る」のキャッチコピーで知られる総合住宅メーカーといえば何？","answer":"ミサワホーム","explanation":"（公式サイト：https://www.misawa.co.jp/tenkinoko/）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rensou6hint/","question":"このスポーツは何？\r\n①可児徳と坪井玄道によって日本に初めて紹介された\r\n②正式な1チームとしての人数は12人から20人\r\n③王様や戦争などの種類もある\r\n④ＪＤＢＡという日本の協会がある\r\n⑤漢字では「避球」と表記する\r\n⑥円形デッドボールという名称で日本に伝えられた","answer":"ドッジボール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rensou6hint/","question":"このキャラクターは誰？\r\n①年齢は26歳前後\r\n②イタリア人デザイナーに多い名前であったことから名づけられる\r\n③ファミ通アワード2013で最優秀キャラクター賞を受賞\r\n④永遠の2番手揶揄されることも・・・\r\n⑤マンション\r\n⑥緑色の帽子をかぶっている","answer":"ルイージ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rensou6hint/","question":"この世界遺産は何？\r\n①1350年頃に完成\r\n②2008年ミケレ・ジャミオルコウスキにより、300年は倒れないとの見解を示している\r\n③ドゥオモ広場にある\r\n④高さ55m、297段の階段\r\n⑤ガリレオ・ガリレイによる落下の実験が行われたと言われている\r\n⑥2009年までは最も傾斜している建物としてギネスブックに掲載されていた","answer":"ピサの斜塔","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sakuraquiz/","question":"①桜坂","answer":"福山雅治","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sakuraquiz/","question":"②春よ、来い","answer":"松任谷由実","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sakuraquiz/","question":"③終わりなき旅","answer":"Mr.Children","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sakuraquiz/","question":"④世界に一つだけの花","answer":"SMAP","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sakuraquiz/","question":"⑤サクラ咲ケ","answer":"嵐","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sakuraquiz/","question":"⑥さくら（独唱）","answer":"森山直太朗","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sakuraquiz/","question":"⑦３月９日","answer":"レミオロメン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sakuraquiz/","question":"⑧桜の木になろう","answer":"AKB48","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sakuraquiz/","question":"⑨CHE.R.RY","answer":"YUI","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sakuraquiz/","question":"⑩Flavor Of Life","answer":"宇多田ヒカル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tapioka/","question":"これを食べに行くことを「タピる」などと言う食べ物は何？","answer":"タピオカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tapioka/","question":"大きく分けて、苦味種と甘味種がある、タピオカの原料となる芋の名前は何でしょう？","answer":"キャッサバ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tapioka/","question":"「たぴおか」というキャラクターの他に、「えびふらいのしっぽ」「とんかつ」などのキャラクターがいるサンエックスのキャラクターシリーズは何でしょう？","answer":"すみっコぐらし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tapioka/","question":"「タピオカミルクティー」発祥の店として人気を誇っている、日本では代官山にある店の名前は何？","answer":"春水堂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tapioka/","question":"タピオカに似ている食品で、キャンダスと呼ばれる竹製のフォークでデンプンを巻き取り、カカーという酸味のある果物ソースにつけて食べられる、サゴヤシという木の幹の内側からとれるブルネイの食べ物は何でしょう？","answer":"アンブヤット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tapioka/","question":"2019年8月13日から9月16日まで東京の原宿で開催されていた、「タピオカの夢の国」をテーマにしたタピオカテーマパークの名前は何でしょう？","answer":"東京タピオカランド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tapioka/","question":"人気キャラクター「すみっコぐらし」とのコラボで誕生した京急上大岡駅は2019年11月18日～2020年1月26日まで「〇〇〇〇〇〇駅」となっています。〇に入るひらがなを答えなさい。","answer":"たぴおおおか駅","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：海に面したとある町\r\n音楽：鳥の詩\r\n人物：国崎往人\r","answer":"AIR","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：時定高校\r\n音楽：ヒャダインのカカカタ☆カタオモイ-C\r\n人物：はかせ","answer":"日常","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：餅屋「たまや」\r\n音楽：ドラマチックマーケットライド\r\n人物：北白川たまこ","answer":"たまこまーけっと","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：光坂高校\r\n音楽：だんご大家族\r\n人物：岡崎朋也\r","answer":"CLANNAD","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：神山高校\r\n音楽：優しさの理由\r\n人物：千反田える","answer":"氷菓","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：県立北高校\r\n音楽：冒険でしょでしょ？\r\n人物：キョン","answer":"涼宮ハルヒの憂鬱","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：雪の街\r\n音楽：風の辿り着く場所\r\n人物：相沢祐一","answer":"Kanon","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：陵桜学園\r\n音楽：もってけ！セーラーふく\r\n人物：泉こなた","answer":"らき☆すた","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：甘城高校\r\n音楽：エクストラ・マジック・アワー\r\n人物：千斗いすず","answer":"甘城ブリリアントパーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：岩鳶高校\r\n音楽：Rage on\r\n人物：七瀬遙","answer":"Free！","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：私立桜が丘女子高等学校\r\n音楽：Cagayake!GIRLS\r\n人物：平沢唯","answer":"けいおん！","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：C.H郵便社\r\n音楽：Sincerely\r\n人物：ギルベルト・ブーゲンビリア","answer":"ヴァイオレット・エヴァーガーデン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：銀杏学園\n音楽：INSIDE IDENTITY\n人物：小鳥遊六花","answer":"中二病でも恋がしたい！","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：風舞高校\r\n音楽：Naru\r\n人物：鳴宮湊","answer":"ツルネ ―風舞高校弓道部―","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：地獄巡商事北千住事務所\r\n音楽：青空のラプソディ\r\n人物：小林さん","answer":"小林さんちのメイドラゴン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：北宇治高校\r\n音楽：DREAM SOLISTER\r\n人物：黄前久美子","answer":"響け！ ユーフォニアム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：長月市立高校\r\n音楽：Daisy\r\n人物：神原秋人","answer":"境界の彼方","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kyotoanimationou/","question":"場所：ホセア学院高等部\r\n音楽：Naked Dive\r\n人物：一条晴彦","answer":"無彩限のファントム・ワールド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/summer_music/","question":"♪午前二時　フミキリに","answer":"天体観測/BUMP OF CHICKEN","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/summer_music/","question":"♪君と夏の終わり 将来の夢","answer":"secret base ～君がくれたもの～/ZONE","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/summer_music/","question":"♪夏が過ぎ　風あざみ","answer":"少年時代/井上陽水","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/summer_music/","question":"♪この番組では、みんなの","answer":"ミュージック・アワー/ポルノグラフィティ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/summer_music/","question":"♪駐車場のネコは","answer":"夏色/ゆず","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/summer_music/","question":"♪君がいた夏は　遠い夢の中","answer":"夏祭り/Whiteberry","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/summer_music/","question":"♪隣の海草は 青く見えるさ","answer":"アンダー・ザ・シー/ディズニー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/summer_music/","question":"♪8月15日の午後12時半くらいのこと","answer":"カゲロウデイズ/じん feat.初音ミク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/summer_music/","question":"♪カレンダーより早く","answer":"ポニーテールとシュシュ/AKB48ー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/summer_music/","question":"♪あの日見渡した渚を","answer":"打上花火/米津玄師","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"国の特別天然記念物に指定されている牛島のフジが観光名所である、アニメ『らき☆すた』や『クレヨンしんちゃん』の舞台となっている埼玉県の都市といえばどこ？","answer":"春日部市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"日付変更線の西側すぐにあるため世界で最も早く日付が変わることで有名な、漢字では「吉里巴斯」と表記する国はどこ？","answer":"キリバス(共和国)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"作中に登場するクリスタルレイク付近で人を襲う、ホラー映画『13日の金曜日』シリーズに登場するホッケーマスク姿の殺人鬼といえば誰？","answer":"ジェイソン・ボーヒーズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"パパのピエールはフランスの音楽家であり、ママの織江はファッションデザイナーである、フルネームを香山リカというタカラから発売された着せ替え人形の名前は何？","answer":"リカちゃん人形","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"「国のために尊い命を捧げられた英霊を慰める行事」として靖国神社で行われる夏祭りといえば何？","answer":"みたままつり","explanation":"靖国神社HP"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"1996年から施行された7月の第3月曜日と定められた国民の祝日で、海の恩恵に感謝するとともに海洋国日本の繁栄を願うことを趣旨とするのは何の日？","answer":"海の日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"本名を古坂和仁という、かつて「底抜けAIR-LINE」というお笑いグループのメンバーであり、2016年にヒットした「ピコ太郎」のプロデューサーという設定で活動している人物といえば誰？","answer":"古坂大魔王","explanation":"オフィシャルブログ：古坂大魔王のブログんだい魔くん！"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"日本の三大祭りといえば、東京の神田祭、大阪の天神祭と、あと一つは京都の何祭り？","answer":"祇園祭","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"2000年7月19日に発行された日本の紙幣で、首里城守礼門や紫式部がデザインされているのは何？","answer":"2000円札(二千円紙幣、二千円券でも正解)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"各国の経済力を測るために、この商品1つの価格を比較することによって得られる指数を、マクドナルドの主力製品である食べ物から何指数という？","answer":"ビッグマック指数","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"原曲はスコットランド民謡の『オールド・ラング・サイン』である、紅白歌合戦のエンディングや、商業施設の閉店時間直前に流されることが多い曲といえば何？","answer":"蛍の光","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"首都をニューデリーに置き、人口は中国に次いで2位である国といえばどこ？","answer":"インド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"「青天の霹靂」「森のくまさん」「ななつぼし」「コシヒカリ」などの種類がある穀物は何？","answer":"米","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"国内の観測史上最高気温である41.1℃を記録した埼玉県の都市といえばどこ？","answer":"熊谷市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"形によって、プロフェッサーやリベンジがなどの種類がある、ハンガリーの建築学者エルノー・ルービックが発明した立体パズルの名前は何？","answer":"ルービックキューブ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"「青歯王」と呼ばれたハーラル1世が語源である、複数の電子機器を繋ぐ通信技術を何という？","answer":"Bluetooth","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"日本にメガネを伝えた人物といわれている、キリスト教の布教のために日本を訪れたイエズス会の宣教師といえば誰？","answer":"フランシスコ・ザビエル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"地球から見たときに月が太陽を完全に覆い隠す現象を皆既日食といいますが、月全体が太陽から地球の影に隠れてしまい、月面の全部が暗くなる現象を何という？","answer":"皆既月食","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"生前に売れた絵は『赤い葡萄畑』だけだとも言われており、主な代表作には『星月夜』『ひまわり』があるオランダの画家は誰？","answer":"フィンセント・ファン・ゴッホ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"シッチェス映画祭のアニメーション部門で最優秀長編作品賞にも選ばれたことがある、インターネット上の仮想世界であるOZが舞台の細田守監督のアニメ映画といえば何？","answer":"サマーウォーズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kinoko_takenoko/","question":"【きのこの山】と【たけのこの里】のうち、内容量が多いのはどっち？","answer":"【きのこの山】","explanation":"（2020年現在、きのこ74g・たけのこ70g）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kinoko_takenoko/","question":"【きのこの山】と【たけのこの里】のうち、チョコの部分が多いのはどっち？","answer":"【きのこの山】","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kinoko_takenoko/","question":"【きのこの山】と【たけのこの里】のうち、過去に行われた３回の総選挙で２回勝利しているのはどっち？","answer":"【たけのこの里】","explanation":"（2001年・2018年はたけのこ、2019年はきのこが勝ちました。）"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kinoko_takenoko/","question":"【きのこの山】と【たけのこの里】のうち、現在売り上げている個数が多いのはどっち？","answer":"【たけのこの里】","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kinoko_takenoko/","question":"2019年8月6日よりクラッカーやクッキー部分に塩味が増えました。より多くの塩分が追加されたのは【きのこの山】と【たけのこの里】のどっち？","answer":"【きのこの山】","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kinoko_takenoko/","question":"きのこたけのこ総選挙で、2018年は吉田沙保里、2019年は美輪明宏が宣伝をしているのは【きのこの山】と【たけのこの里】のどっち？","answer":"【たけのこの里】","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/comiket/","question":"初の4日間開催となった2019年夏のコミックマーケットは「C〇〇」と呼ばれている？〇に入る数字を答えなさい。","answer":"C96","explanation":"この後ろにつく数字が開催回数となります。"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/comiket/","question":"2019年夏のコミックマーケットで導入された、入場する際に必要な参加証といえば〇〇〇〇〇〇型？","answer":"リストバンド","explanation":"2020年の東京オリンピックに向けて会場の分散化など色々と費用もかかるそうです。"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/comiket/","question":"行列ができても邪魔になりにくいことから、会場の端に配置される大手サークルのことを「〇サークル」という？","answer":"壁サークル","explanation":"壁際に配置されているサークル。そのままですね。"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/comiket/","question":"2006年の夏コミ(C70)のできごとから誕生した言葉で、参加者が繰り広げる高度な情報戦の一つといえば「〇〇〇完売」？","answer":"なのは完売","explanation":"元ネタは「魔法少女リリカルなのはA's」。詳しい経緯はコチラをご覧ください。"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/comiket/","question":"コミックマーケットでコスプレをする際に必要なコスプレ登録証のことを〇〇〇〇という？","answer":"ちぇんじ","explanation":"コスプレ登録証を「ちぇんじ」、コスプレエリア利用ガイドを「さいと」といいます。"}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso1/","question":"ギリシャ語で「太陽」、原子番号2、元素記号Heの元素","answer":"ヘリウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso1/","question":"ギリシャ語の「石」、原子番号3、元素記号Liの元素","answer":"リチウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso1/","question":"ギリシャ語の「新しい」、原子番号10、元素記号Neの元素","answer":"ネオン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso1/","question":"ギリシャ語で「光を運ぶもの」、原子番号15、元素記号Pの元素","answer":"リン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso1/","question":"ギリシャ語で「怠け者」、原子番号18、元素記号Arの元素","answer":"アルゴン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso1/","question":"ギリシャ語で「色」、原子番号24、元素記号Crの元素","answer":"クロム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso1/","question":"ギリシャ語で「浄化」、原子番号25、元素記号Mnの元素","answer":"マンガン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso1/","question":"ギリシャ語で「月」、原子番号34、元素記号Seの元素","answer":"セレン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso1/","question":"ギリシャ語の「隠された」、原子番号36、元素記号Krの元素","answer":"クリプトン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso1/","question":"ギリシャ語の「鉛」、原子番号42、元素記号Moの元素","answer":"モリブデン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso2/","question":"ギリシャ語で「人工的なもの」、原子番号43、元素記号Tcの元素","answer":"テクネチウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso2/","question":"ギリシャ語で「バラ」、原子番号45、元素記号Rhの元素","answer":"ロジウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso2/","question":"ギリシャ語で「孤独嫌い」、原子番号51、元素記号Sbの元素","answer":"アンチモン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso2/","question":"ギリシャ語で「異邦人」、原子番号54、元素記号Xeの元素","answer":"キセノン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso2/","question":"ギリシャ語で「重い」、原子番号56、元素記号Baの元素","answer":"バリウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso2/","question":"ギリシャ語で「ニラ色」、原子番号59、元素記号Prの元素","answer":"プラセオジム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso2/","question":"ギリシャ語の「臭い」、原子番号76、元素記号Osの元素","answer":"オスミウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso2/","question":"ギリシャ語で「虹の女神」、原子番号77、元素記号Irの元素","answer":"イリジウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso2/","question":"ギリシャ語で「新緑の小枝」、原子番号81、元素記号Tlの元素","answer":"タリウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gogenso2/","question":"ギリシャ語で「光線」、原子番号89、元素記号Acの元素","answer":"アクチニウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-jikaiyokoku/","question":"①Next Conan's HINT","answer":"名探偵コナン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-jikaiyokoku/","question":"②君にこの謎が解けるか","answer":"金田一少年の事件簿","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-jikaiyokoku/","question":"③この次も、サービスサービスぅ","answer":"新世紀エヴァンゲリオン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-jikaiyokoku/","question":"④海賊王におれはなる","answer":"ワンピース","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-jikaiyokoku/","question":"⑤月の光は愛のメッセージ","answer":"美少女戦士セーラームーン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-jikaiyokoku/","question":"⑥みんなに幸せフルフルチャージ","answer":"ハピネスチャージプリキュア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-jikaiyokoku/","question":"⑦次回も楽しさてんこ盛りです","answer":"トリコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-jikaiyokoku/","question":"⑧ミッションスタートだ","answer":"リトルバスターズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-jikaiyokoku/","question":"⑨ハッピーラッキーみんなにとーっどけ","answer":"おジャ魔女どれみ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hyperbomber-jikaiyokoku/","question":"⑩あなたは、信じられますか？","answer":"ひぐらしのなく頃に","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"現在は1stPLACE株式会社に所属している、2011年に『カゲロウプロジェクト』を発表した音楽プロデューサーは誰でしょう？","answer":"じん（自然の敵P）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"「8月15日の午後12時半くらいのこと」という歌いだしで始まる、アルバム『メカクシティデイズ』に収録されている楽曲は何でしょう？","answer":"カゲロウデイズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"設立当時の団員はキド・セト・カノの3人であった、カゲロウプロジェクトに登場する架空の団体は何でしょう？","answer":"メカクシ団","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"2011年2月にニコニコ動画で発表された、じんのVOCALOID処女作のタイトルは何でしょう？","answer":"人造エネミー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"2012年7月号から2019年3月号まで漫画版の『カゲロウデイズ』が連載されたメディアファクトリーの月刊漫画雑誌は何でしょう？","answer":"月刊コミックジーン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"次の楽曲を発表順に並べ替えなさい。①シニガミレコード　②チルドレンレコード　③メカクシコード　④サマータイムレコード","answer":"③①②④","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"2016年11月に公開された『カゲロウデイズ-in a day's-』の主題歌であるGOUACHEの楽曲は何でしょう？","answer":"RED","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"アニメ『メカクシティアクターズ』に登場するキャラクターで、愛称をキドというのは木戸つぼみですが、エネというのは誰でしょう？","answer":"榎本貴音","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"ヘッドフォンをつけたラスボスがあるぬいぐるみを操っていることから命名された、ケンジロウがプログラミングを、遥がイラストを手掛け完成させた２プレイヤー形式のシューティングゲームのタイトルは何でしょう？","answer":"ヘッドフォンアクター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"詳細はまだ発表されていない、カゲロウプロジェクトアニメ第２期のタイトルは何でしょう？","answer":"メカクシティリロード","explanation":""}
        
    ]
}
